<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки</description>
    <link>http://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>http://assets.lenta.ru/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>http://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/chudinov/</guid>
  <title>Российский боксер проведет бой 9 мая в Германии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/chudinov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский боксер Федор Чудинов проведет бой с немцем Феликсом Штурмом, сообщает Bild. Дата проведения поединка назначена на 9 мая, площадкой для шоу станет, предположительно, Франкфурт. На кону будет стоять либо пояс временного чемпиона Всемирной боксерской ассоциации, принадлежащий россиянину, либо регулярный титул.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/13/20150223135739836/pic_244e82669d7ae5d347b287978d4640c6.jpg" length="145514" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/vienna/</guid>
  <title>В Вене осквернили памятник советскому Воину-освободителю</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/vienna/</link>
  <description>
    <![CDATA[Неизвестные облили черной краской памятник советскому Воину-освободителю в Вене. Инцидент произошел в ночь на понедельник, 23 февраля. Пострадал пьедестал памятника, на котором выбит приказ верховного главнокомандующего Иосифа Сталина в связи со взятием Вены 13 апреля 1945 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/13/20150223134944312/pic_41b4daa9c3234b5f2220a91c61769868.jpg" length="32768" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/3dscolkovo/</guid>
  <title>Первый в России композитный 3D-принтер создали в «Сколково»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/3dscolkovo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые Сколковского института науки и технологий создали прототип первого в России композитного принтера. Аппарат использует экструдер собственной разработки и систему позиционирования от существующих на рынке систем. Он печатает изделия из композиционного материала, превосходящие по прочности мировые аналоги. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/12/20150223125009126/pic_4faff3f94619c6bc4a804cff0268084d.png" length="241629" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/disappear/</guid>
  <title>В Гюмри пропал контрактник погрануправления ФСБ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/disappear/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Гюмри пропал сотрудник Погрануправления ФСБ России в Армении, проходивший службу на контрактной основе. Как сообщили в ведомстве, 26-летний Арутр Афян не вышел на работу после выходных. Военнослужащие и полицейские приступили к его поискам. Супруга Афяна рассказала, что не получала от него вестей с 21 февраля.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/13/20150223135116278/pic_ddbde6c9a363b67d3b3cd269f2c1edf1.jpg" length="13117" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/poroshenko/</guid>
  <title>Порошенко пообещал защищать права крымчан</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/poroshenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко пообещал «всеми средствами» защищать права людей, живущих в Крыму, а также заявил, что Украина никогда не откажется от своих суверенных прав на полуостров. По мнению украинского лидера, «цивилизованное развитие Крыма возможно лишь в составе независимой и неделимой Украины».]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/12/20150223125759777/pic_600cad5af0671e90882ef0cceb2ed292.jpg" length="48627" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/slava/</guid>
  <title>Киевскому «Динамо» запретили играть в майках с надписью «Героям слава»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/slava/</link>
  <description>
    <![CDATA[УЕФА запретил киевскому «Динамо» играть в майках с надписью «Героям слава» на груди. Как пояснил президент футбольного клуба Игорь Суркис, правилами УЕФА запрещается вносить изменения в игровую форму по ходу сезона. В качестве альтернативы игроки могут появиться в тренировочных майках с такой надписью.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 12:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/12/20150223121802642/pic_9f81047732c857b9aec335a585fb0cb0.jpg" length="33615" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/zayavlenie/</guid>
  <title>«Харьковские партизаны» обвинили Авакова в организации взрыва в городе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/zayavlenie/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Харьковские партизаны», которых МВД Украины подозревает в причастности к организации теракта на проспекте Маршала Жукова в Харькове, опровергли свою причастность к произошедшему. В их обращении отмечается, что взрыв был произведен по приказу министра внутренних дел Украины Арсена Авакова.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 12:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/12/20150223122559530/pic_5c0e459cd76d1e4fa12b471da96111e7.jpg" length="67204" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/pushkov/</guid>
  <title>Пушков пошутил над «разрывающимся сердцем» Маккейна</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/pushkov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава комитета Госдумы по международным делам Алексей Пушков прокомментировал заявление американского сенатора Джона Маккейна о том, что ему стыдно за неоказание США помощи Украине. Российский парламентарий удивляется, как выдержало сердце Маккейна отказ США бомбить Дамаск и не вооружать Киев. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 12:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/11/20150223115815771/pic_5fa2e185a7285fc2ef2df6bebc346317.jpg" length="39500" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/helicopter/</guid>
  <title>Россия поставит Белоруссии партию гражданских вертолетов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/helicopter/</link>
  <description>
    <![CDATA[Холдинг «Вертолеты России», входящий в госкорпорацию «Ростех», договорился с Белоруссией о подписании контракта на поставку партии гражданских вертолетов. Согласно контракту белорусская сторона получит 12 вертолетов Ми-17 . Сроки выполнения, а также стоимость сделки не уточняются.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 11:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/11/20150223115620474/pic_5325560025f5bba175f473b6f41c8fc7.jpg" length="28996" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/ronaldo/</guid>
  <title>Роналдо возобновит карьеру в чемпионате США</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/ronaldo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бразильский нападающий Роналдо заявил о желании возобновить карьеру в команде американского второго дивизиона «Форт-Лодердейл Страйкерс», совладельцем которой он является. Последним клубом 38-летнего форварда был бразильский «Коринтианс», он выступал за него в 2011 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 11:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/11/20150223112312581/pic_51b0a4b56da7b4f7264f6237ee7ae8aa.jpg" length="39669" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/obama/</guid>
  <title>Обама «признался» в любви к американским идиотам</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/obama/</link>
  <description>
    <![CDATA[В сатирической колонке журнала New Yorker президент США Барак Обама «признался» в любви к Америке «и даже ее идиотам», добавив, что они являются «довольно большой частью» страны. Такое заявление он якобы сделал в своем еженедельном радиообращении к нации. Текст колонки написал известный автор и комик Энди Боровиц.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 11:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/11/20150223113903877/pic_f399cda9c6d949f4bd582c1e1aa6bcda.jpg" length="63143" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/weaponsell/</guid>
  <title>«Рособоронэкспорт» в 2014 году продал вооружения за рубеж на 13 миллиардов долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/weaponsell/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Рособоронэкспорт» по итогам 2014 года продал вооружения и военную технику за рубеж на сумму 13 миллиардов долларов. Об этом сообщил журналистам генеральный директор госкорпорации «Ростех» (в которую входит «Рособоронэкспорт») Сергей Чемезов. В настоящее время портфель заказов составляет 38 миллиардов долларов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 11:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/11/20150223113433193/pic_af4c370658d2f4124a1a8749f0cc2eb9.jpg" length="48906" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/harkiv/</guid>
  <title>В организации харьковского теракта заподозрили «партизан»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/harkiv/</link>
  <description>
    <![CDATA[В МВД Украины назвали предполагаемых организаторов теракта в Харькове, жертвами которого стали два человека. Как заявил советник министра внутренних дел Антон Геращенко, взрыв могла устроить группировка «Харьковские партизаны». Он считает, что участники этой организации работают по заказу Кремля. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 11:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/11/20150223110649686/pic_c289ab7cd6e7690806738342e4d3d0c9.jpg" length="51442" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/sharapova/</guid>
  <title>Шарапова сохранила второе место в теннисном рейтинге</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/sharapova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россиянка Мария Шарапова осталась на втором месте в рейтинге Женской теннисной ассоциации (WTA). С третьей на четвертую строчку поднялась румынка Симона Халеп, ставшая победительницей турнира WTA в Дубае. Лидерство сохраняет американка Серена Уильямс. Еще одна россиянка, Екатерина Макарова, занимает девятое место. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 10:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/10/20150223103033780/pic_426dbeae5761439bb466d888599fbee0.jpg" length="60682" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/weapons/</guid>
  <title>В «Рособоронэкспорте» рассказали о пользе антироссийских санкций</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/weapons/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель генерального директора «Рособоронэкспорта» Сергей Гореславский заявил, что санкции Запада в отношении России принесли пользу для оружейной отрасли. По его словам, отмечается повышенный интерес к российской продукции, что «стало следствием применения санкционной политики в отношении России».]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/10/20150223100231249/pic_d590a756ebbd29ac88c130380122acce.jpg" length="40003" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/yakimkina/</guid>
  <title>Эксперты назвали причину смерти биатлонистки Якимкиной</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/yakimkina/</link>
  <description>
    <![CDATA[Согласно результатам экспертизы, причиной смерти биатлонистки Алины Якимкиной, скончавшейся в субботу, 21 февраля, в ходе гонки в Тюмени, стала острая сердечная недостаточность. Об этом сообщил министр по физической культуре, спорту и молодежной политике Удмуртии Игорь Краснов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/09/20150223093658240/pic_c1319900b8dc5982717faf21b27b56eb.jpg" length="26209" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/tomsk/</guid>
  <title>В результате аварии в Томске погибли два человека</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/tomsk/</link>
  <description>
    <![CDATA[В ночь на понедельник, 23 февраля, в Томске произошла авария, в результате которой погибли два человека. Столкновение автомобиля Nissan Almera c ВАЗ-21103 произошло в 02:10 по местному времени (23:10 мск) на улице Иркутский тракт. Пассажирка ВАЗ погибла на месте, водитель автомобиля умер в больнице.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 09:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/09/20150223093628752/pic_5b703024407c7a4ca6c5d3e8a8b365eb.jpg" length="67442" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/cameron/</guid>
  <title>Кэмерон приказал активизировать борьбу с российскими шпионами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/cameron/</link>
  <description>
    <![CDATA[Премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон распорядился активизировать поиск и слежку за агентами российских спецслужб, работающих в Соединенном Королевстве, утверждает The Times. В MI5, MI6 и МИД Великобритании начат набор русскоговорящих сотрудников, одной задач которых станет прослушивание телефонных разговоров.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 08:42:01 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/08/20150223083914491/pic_c0edb38fdbf9b5b57054540c8de67c06.jpg" length="22714" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/oscar1/</guid>
  <title>«Бердмэн» завоевал «Оскара» в номинации «Лучший фильм»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/oscar1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фильм «Бердмэн» режиссера Алехандро Гонсалеса Иньярриту получил главный приз американской киноакадемии — «Оскар». Он был признан лучшей работой года. Кроме того, Иньярриту удостоен награды за лучшую режиссуру. «Бердмэну» достались еще две премии — за лучший сценарий и лучшую операторскую работу.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 08:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/08/20150223081155619/pic_db148bd87902fd1fb86d185085ca0385.jpg" length="35629" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/scienceoscar/</guid>
  <title>Представлены главные научные исследования на тему «Оскара»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/scienceoscar/</link>
  <description>
    <![CDATA[В преддверии вручения 87-й кинопремии «Оскар» компания Thomson Reuters провела обзор главных научных исследований, проведенных на тему премии за последние 15 лет. Ученые отслеживали судьбу номинантов и победителей «Оскара» в течение многих десятилетий, что дало ценный исследовательский материал.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 08:00:45 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/18/20150222184316504/pic_a32976e91d329c34c169d187907e5043.jpg" length="43274" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/citizenfour/</guid>
  <title>Фильм о Сноудене удостоился «Оскара»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/citizenfour/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лента «Гражданин четыре» (Citizenfour) режиссера Лоры Пойтрас о бывшем сотруднике спецслужб США Эдварде Сноудене получила премию Академии кинематографических искусств и наук в номинации «Лучший документальный фильм». Награду получила автор фильма, которая под аплодисменты поблагодарила со сцены Сноудена за мужество.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 07:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/07/20150223071451733/pic_b2263efd2842cba3c663cbebe8363b8b.jpg" length="44680" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/library/</guid>
  <title>Боевики ИГ сожгли 10 тысяч книг в Мосуле</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/library/</link>
  <description>
    <![CDATA[Боевики группировки «Исламское государство» взорвали центральную библиотеку иракского города Мосул, уничтожив около 10 тысяч книг. Среди уничтоженных изданий — редкие экземпляры по культуре, философии и истории. Экстремисты оправдали свои действия тем, что книги и манускрипты якобы разжигали инакомыслие.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 07:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/06/20150223065720537/pic_5b49e66aab5016e8328da92f8a03ef1f.jpg" length="103035" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/georgia/</guid>
  <title>Президент Грузии объяснил новый пост Саакашвили желанием служить Украине</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/georgia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Назначение бывшего президента Грузии Михаила Саакашвили, объявленного на родине в розыск, советником украинского лидера Петра Порошенко не скажется на отношениях между Киевом и Тбилиси, заявил действующий глава государства Георгий Маргвелашвили. По его словам, каждый грузин «считает своим долгом быть полезным Украине».]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 06:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/05/20150223055829943/pic_f33ac11e0e324903ad04edb3cb7c3f5f.jpg" length="17037" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/oscar/</guid>
  <title>Фильм «Левиафан» остался без «Оскара»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/oscar/</link>
  <description>
    <![CDATA[Премию «Оскар» в номинации «Лучший фильм на иностранном языке» получила кинокартина «Ида» польского режиссера Павла Павликовского. Об этом было объявлено в ходе торжественной церемонии вручения награды американской Академии кинематографических искусств и наук.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 05:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/05/20150223052609013/pic_bb9c19cd39bdc9e9992152b901615b44.jpg" length="27484" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/charlie/</guid>
  <title>Вандалы осквернили мемориал в память о жертвах теракта в Париже</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/charlie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Неизвестные вандалы осквернили мемориал в память о жертвах нападения на редакцию журнала Charlie Hebdo, воздвигнутый на Площади Республики в центре столицы Франции. По словам активистов, это уже четвертое за две недели нападение на импровизированный памятник из фотографий и цветов. Волонтеры уже подали заявление в полицию.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 05:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/04/20150223045424032/pic_ca155f494f137b4dca96c17910a36d07.jpg" length="35348" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/hungary/</guid>
  <title>FT узнала о готовности ЕС блокировать ядерную сделку между Венгрией и Россией</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/hungary/</link>
  <description>
    <![CDATA[Евросоюз может наложить вето на сделку между Россией и Венгрией относительно строительства двух энергоблоков атомной электростанции «Пакш», так как опасается возможной блокировки Будапештом новых санкций против РФ. Сейчас законность контракта проверяют Евратом и Еврокомиссия.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 04:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/04/20150223041207298/pic_8bb112847b3d7e37eab9ce6e8db05ad9.jpg" length="46326" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/ferry/</guid>
  <title>При крушении парома в Бангладеш погибли десятки человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/ferry/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Бангладеш в результате крушения парома погибли как минимум 66 человек. Инцидент произошел на реке Падма. Паром, направлявшийся из Даулатдии в Патурию, столкнулся с траулером, после чего перевернулся. Всего на судне находились более 150 пассажиров. По меньшей мере 50 пассажиров были спасены.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 03:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/04/20150223040519588/pic_c80eef6fc22fc57dd639b5f493470989.jpg" length="42195" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/club/</guid>
  <title>В московском анархистском клубе задержаны более 40 человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/club/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция задержала более 40 человек перед благотворительным концертом в анархистском клубе имени Джерри Рубина на юго-западе Москвы. При этом вместе с посетителями были задержаны и музыканты, которые должны были участвовать в выступлении. Спустя несколько часов все задержанные были отпущены.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 02:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/01/20150223015350952/pic_d66b1c87150d34ccec583a146209df38.jpg" length="38369" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/osce/</guid>
  <title>Милиция рассказала ОБСЕ подробности взрыва в Харькове</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/osce/</link>
  <description>
    <![CDATA[Взрывное устройство, сработавшее во время марша в центре Харькова, было аналогично тому, которое взорвалось у здания Московского районного суда. Об этом представители МВД сообщили сотрудникам Специальной мониторинговой миссии ОБСЕ, которые были очевидцами произошедшего.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 01:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/01/20150223011854112/pic_0529b7483e153c2e857dec5a3b7abc08.jpg" length="57403" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/fizo/</guid>
  <title>Премьер-министр Словакии предложил смягчить санкции против Москвы</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/fizo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава правительства Словакии Роберт Фицо призвал снять санкции с отдельных физических лиц, которые, по его словам, мешают политическому диалогу. Премьер-министр также признал, что антироссийские санкции и ответные меры со стороны Москвы нанесли урон экономике Словакии, и выразил уверенность в необходимости федерализации Украины.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 01:13:29 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/01/20150223010900055/pic_18524888e00c7ec978f77461a09e5e96.jpg" length="20404" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/23/tank/</guid>
  <title>Власти Украины сформируют добровольческий танковый батальон</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/23/tank/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Украине осуществляется формирование добровольческого танкового батальона. Об этом сообщил советник президента страны Юрий Бирюков. Он опроверг слухи, что в нынешней ситуации добровольческие батальоны подвергнутся расформированию.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/00/20150223002534810/pic_7a49d6fcae10965501dcf817f9f7ad2f.jpg" length="32785" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ban/</guid>
  <title>Роспотребнадзор запретил ввоз польских сырных продуктов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ban/</link>
  <description>
    <![CDATA[Роспотребнадзор запретил ввоз в РФ сырных и сыроподобных продуктов из Польши из-за нарушения регламентов Таможенного союза, касающихся маркировки, сообщает пресс-служба ведомства. Запрет введен с пятницы, 20 февраля, информация о нем направлена в Федеральную таможенную службу.]]>
  </description>
  <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/23/00/20150223001248517/pic_89da0d80f88af23efc8aa057e8840a0c.jpg" length="72792" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/poroshenko/</guid>
  <title>Порошенко призвал ЕС оказать давление на Россию</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/poroshenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко в ходе встречи со словацким коллегой Андреем Киской призвал Европу оказать давление на Россию для реализации минских договоренностей. Ранее глава Евросовета Дональд Туск заявил, что лидеры стран-членов ЕС обсуждают возможность введения новых санкций против России.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 23:56:44 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/23/20150222235149221/pic_7e603bd24fc1b9ac11a2f81730cf7ec9.jpg" length="26759" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/mine/</guid>
  <title>Из загоревшейся южноафриканской шахты спасены все горняки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/mine/</link>
  <description>
    <![CDATA[Южноафриканские спасатели вывели на поверхность всех 486 горняков, заблокированных в забое из-за пожара на шахте по добыче золота компании Harmony Gold. Никто из шахтеров, по предварительным данным, не пострадал, но все они будут обследованы медиками. В операции были задействованы семь бригад спасателей.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 23:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/22/20150222225608533/pic_b47178da641a5ba7078bfc5f5e420ff3.jpg" length="53233" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/dnr/</guid>
  <title>В ДНР назвали дату начала отвода тяжелого вооружения</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/dnr/</link>
  <description>
    <![CDATA[Самопровозглашенная Донецкая народная республика намерена начать отвод тяжелого вооружения 24 февраля, сообщил представитель Минобороны ДНР Эдуард Басурин. Операцию планируется завершить в течение двух недель. Басурин также заявил, что за сутки украинские силовики 29 раз нарушили режим перемирия. В результате ранены два мирных жителя.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 22:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/22/20150222223519232/pic_5c7b8abb457ff44b38db6993934fc7ba.jpg" length="32310" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/lyasko/</guid>
  <title>Ляшко обвинил мэра Харькова в причастности к взрыву</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/lyasko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер Радикальной партии Украины обвинил в причастности к взрыву в Харькове мэра города Геннадия Кернеса. Назвав его «лидером местных ватников», Ляшко отметил: «Если бы нашей власти хватило мужества посадить этого московского агента раньше — возможно, этих убийств и не было».]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 22:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/22/20150222220404654/pic_5ec328d4d7a834bfeb58abd1e167f687.jpg" length="43067" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/goldmine/</guid>
  <title>В ЮАР пропали без вести 199 шахтеров</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/goldmine/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пожар вспыхнул на глубине 2,3 тысячи метров в шахте по добыче золота компании Harmony Gold, расположенной в 75 километрах от Йоханнесбурга. Спасти удалось 287 человек, 280 из них уже подняты на поверхность. Судьба еще 199 горняков остается неизвестной, сообщили в компании.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 21:52:11 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/21/20150222214650553/pic_67955b5b142a510f8779dafa6d177e9d.jpg" length="66039" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ukrainiantomorrow/</guid>
  <title>Министр анонсировал создание телеканала Ukrainian Tomorrow</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ukrainiantomorrow/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр информационной политики Украины Юрий Стець анонсировал создание телеканала иновещания. «Мы в течение месяца запустим канал иновещания, название которого будет Ukrainian Tomorrow, в отличие от Russia Today. У них есть только сегодня, а у нас — будущее», — сказал Стець.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 19:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/19/20150222194318880/pic_c4d67d5991d1ea319f61d6d2d9c32d8a.jpg" length="115609" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/pensionerka/</guid>
  <title>Следователи заинтересовались смертью пенсионерки в магазине Петербурга</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/pensionerka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Следователи проводят проверку по факту смерти пенсионерки в магазине «Пятерочка» в Санкт-Петербурге. «84-летней местной жительнице стало плохо со здоровьем. Сотрудники магазина своевременно вызвали врачей "скорой помощи", однако женщина скончалась до прибытия медиков», — говорится в Следственного комитета России. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 19:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/19/20150222192910486/pic_5162f58b5eedb8541845f500f46245e2.jpg" length="102144" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkiv/</guid>
  <title>Опубликована запись взрыва в Харькове</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkiv/</link>
  <description>
    <![CDATA[На сервисе YouTube опубликовано видео взрыва в Харькове. Запись сделана очевидцем, который находился недалеко от того места, где сработало взрывное устройство. Прокуратура квалифицировала произошедшее в городе как теракт. Жертвами взрыва стали две человека — активист и подполковник милиции.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 18:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/18/20150222185315740/pic_1c1a2683384221848ee9e79d5e0aa7e4.jpg" length="85776" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/modul/</guid>
  <title>«Уралвагонзавод» предложил ОАЭ боевой модуль</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/modul/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский дистанционно управляемый боевой модуль АУ-220М, возможно, будет установлен на колесную боевую бронемашину разработки Emirates Defence Technology. Он оснащен 57-миллиметровой автоматической пушкой и 7,62-миллиметровым пулеметом. Разработка модуля ведется на «Уралвагонзаводе» в течение последних нескольких лет.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 17:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/17/20150222171627984/pic_b1fd462de2068d2c5c2ef606a3730227.jpg" length="32142" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/shahidka/</guid>
  <title>Семилетняя смертница убила пять человек в Нигерии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/shahidka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Теракт, в результате которого погибли пять жителей Нигерии, совершила семилетняя девочка. Смертница подорвала себя после того, как ее попросили пройти досмотр при входе на городской рынок. Пока ни одна из террористических организаций не взяла на себя ответственность за произошедшее. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 17:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/17/20150222174607527/pic_1d6a5ac97d355dc1c1a57325de259d72.jpg" length="48579" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/gerashenko/</guid>
  <title>Установлены личности погибших при взрыве в Харькове</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/gerashenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[При взрыве на шествии в Харькове погибли местный активист Игорь Толмачев и подполковник милиции Рыбальченко (его имя не уточняется). Об этом сообщил советник министра внутренних дел Украины Антон Геращенко. Ранения получили 11 человек, в том числе пять милиционеров, сопровождавших колонну демонстрантов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 17:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/17/20150222174641130/pic_ac1099f99514c12dd1e0ccb89778eeea.jpg" length="50977" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/lubkivskyi/</guid>
  <title>В СБУ отчитались о предотвращенных в Харькове терактах</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/lubkivskyi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Службе безопасности Украины (СБУ) удалось предотвратить несколько терактов, которые планировалось совершить 22 февраля в Харькове. Об этом заявил советник главы СБУ Маркиян Лубкивский. В воскресенье в Харькове сработало взрывное устройство, в результате чего погибли два человека. Прокуратура признала произошедшее терактом.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 17:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/17/20150222171746720/pic_4760d7021862a271fbc1260d93fde682.jpg" length="21615" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/alonso/</guid>
  <title>Двукратного чемпиона «Формулы-1» госпитализировали после аварии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/alonso/</link>
  <description>
    <![CDATA[Двукратный чемпион мира по автогонкам серии «Формула-1» пилот «Макларена» Фернандо Алонсо в воскресенье, 22 февраля,  попал в аварию на тестах в Барселоне и был доставлен в больницу. На одном из поворотов испанец не справился с управлением и врезался в отбойник. 33-летний гонщик находится в сознании.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 16:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/16/20150222165313987/pic_dd475e36e83378b497c8595f4b689977.jpg" length="40993" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkov2/</guid>
  <title>В прокуратуре уточнили число погибших на марше в Харькове</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkov2/</link>
  <description>
    <![CDATA[В прокуратуре Харьковской области уточнили число погибших во время марша. «В результате взрыва погибли два человека, один из которых милиционер, еще девять пострадавших доставлены в больницу, четверо из них — правоохранители», — отметили  в пресс-службе. Ранее сообщалось о трех погибших и 15 пострадавших.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 16:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/16/20150222164621214/pic_61e1550397799b9a29d52222b1af9c9f.png" length="210481" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ak/</guid>
  <title>Россия презентовала на выставке в ОАЭ новейший автомат для боевых пловцов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ak/</link>
  <description>
    <![CDATA[На выставке IDEX-2015 в Абу-Даби состоялась презентация двухсредного специального автомата АДС, предназначенного для оснащения подразделений боевых пловцов. Он может вести огонь как специальными патронами для подводной стрельбы, так и обычными — калибра 5,45 миллиметра.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 16:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/16/20150222164406600/pic_c41927480b9cf7273a46ab7486facd97.jpg" length="24612" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/turchinov/</guid>
  <title>Турчинов объявил о начале антитеррористической операции в Харькове</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/turchinov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Секретарь Совета национальной безопасности и обороны Украины Александр Турчинов объявил о начале антитеррористической операции в Харькове. Кроме того, он сообщил о задержании четырех человек, у которых был изъят гранатомет. Днем 22 февраля в центре Харькова сработало взрывное устройство.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 16:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/16/20150222163530488/pic_2c8a342100cd09f55f1a29c495650059.jpg" length="46564" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kirilenko/</guid>
  <title>Клуб НБА отказался от Андрея Кириленко</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kirilenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Клуб Национальной баскетбольной ассоциации (НБА) «Филадельфия Севенти Сиксерз» выставил российского форварда Андрея Кириленко на драфт отказов. По правилам НБА, любой клуб в течение 48 часов может забрать 34-летнего игрока бесплатно. Сам баскетболист хочет вернуться в Россию.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 16:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/16/20150222161826476/pic_64c9d0d65aa8bb93461d0affd87a704d.jpg" length="20682" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/sbu/</guid>
  <title>В СБУ сообщили о задержаниях после взрыва в Харькове</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/sbu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Служба безопасности Украины (СБУ) задержала людей, которые могут быть причастны к подготовке взрыва в Харькове. Об этом сообщил советник главы СБУ Маркиян Лубкивский. Ранее прокуратура Харьковской области возбудила дело по статье «Террористический акт». Взрыв на марше в центре города произошел днем 22 февраля.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 16:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/16/20150222160825803/pic_2be2b765098deea6f59033c0508ae6d4.png" length="263688" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkov1/</guid>
  <title>Взрыв на шествии в Харькове признали терактом</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkov1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Прокуратура Харьковской области возбудила уголовное дело по факту взрыва на шествии. «Прокуратура возбудила уголовное дело по статье 258 Уголовного кодекса Украины "Террористический акт"», — рассказали в пресс-службе. Ведомство инициировало досудебную проверку. В результате взрыва погибли три человека.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 15:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/16/20150222160213548/pic_29983a99e3eaf1c00775080bcadbca56.png" length="202262" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/osce/</guid>
  <title>Наблюдатели ОБСЕ нашли в Дебальцево признаки гуманитарной катастрофы</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/osce/</link>
  <description>
    <![CDATA[Наблюдатели ОБСЕ, посетившие Дебальцево, обнаружили в городе признаки гуманитарной катастрофы. «Не было ни одного строения, которое не было бы повреждено от снарядов, ни одного здания», — сказала представитель специальной мониторинговой миссии организации на Украине Ирина Гудыма. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 15:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/15/20150222155049798/pic_2d46e1dfdca4fe8baad4edfeae17845b.jpg" length="61018" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/3dead/</guid>
  <title>В харьковской прокуратуре сообщили о трех погибших во время марша</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/3dead/</link>
  <description>
    <![CDATA[Три человека погибли, еще десять получили ранения во время марша в Харькове. Такие данные приводит областная прокуратура. В пресс-службе МВД подтверждают гибель одного демонстранта. Сообщается, что среди раненых — сотрудник милиции. По словам очевидцев, из окна проезжающей мимо машины бросили гранату.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 15:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/15/20150222151939260/pic_8e3c78375968b0a720b8a7c43bb3d93a.png" length="232614" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/boxing/</guid>
  <title>Россия победила Украину во Всемирной серии бокса</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/boxing/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Российская команда бокса» в рамках прошедшего в Волгограде шестого тура группового турнира Всемирной серии одержала верх над «Украинскими атаманами». Поединки во всех пяти весовых категориях завершились победой представителей России. Лидерство в общем зачете сохраняют кубинцы.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 15:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/14/20150222144345262/pic_1e1963f1f216773fb03918badf1396d3.jpg" length="99968" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkov/</guid>
  <title>В Харькове два человека погибли при взрыве во время шествия</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kharkov/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Харькове два человека погибли при взрыве во время шествия, пострадали восемь демонстрантов. На патриотический марш возле Дворца спорта собрались порядка 500 активистов. На месте происшествия работают бригады скорой помощи. По словам очевидцев, из окна проезжающей мимо машины бросили гранату.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 14:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/14/20150222145500022/pic_624dc57a7dfc91201b4daa044b1807e5.jpg" length="53717" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/martynov/</guid>
  <title>Мэр Донецка объявил об окончании зачистки Дебальцево</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/martynov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дебальцево полностью очищено от украинских силовиков. Об этом заявил мэр Донецка Игорь Мартынов. «Дебальцево все зачищено, и мы идем дальше», — сказал Мартынов со сцены на празднике Масленицы в Донецке. 21 февраля в ДНР сообщали, что в городе остаются около 500 силовиков.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 14:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/14/20150222143728180/pic_228dc2f7c2397908e12bc93d7e84de90.jpg" length="52681" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kobzon1/</guid>
  <title>Кобзон стал народным артистом ЛНР</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kobzon1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Госдумы и певец Иосиф Кобзон награжден званием народного артиста самопровозглашенной Луганской народной республики. Об этом сообщили в Народном совете ЛНР. Кобзон прибыл в Луганск, чтобы выступить на мероприятиях, посвященных Дню защитника Отечества. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 14:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/14/20150222141015464/pic_1ecd082b22ec97bfa973589362c1dac4.jpg" length="42811" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/semenchenko1/</guid>
  <title>Семенченко опроверг информацию об уходе из «Донбасса»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/semenchenko1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Командир батальона «Донбасс» Семен Семенченко опроверг информацию о своей отставке. «Информация, распространяемая на моей странице, является фейковой. Никакого заявления об отставке я не писал, страница взломана», — подчеркнул  Семенченко в разговоре с радиостанцией «Коммерсантъ FM».]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 13:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/13/20150222132925550/pic_5cd02e6d55a697aa08328d3ea964bdc6.jpg" length="81933" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/journalist/</guid>
  <title>В Сирии освободили шведского журналиста</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/journalist/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сирийские власти освободили шведского журналиста, об исчезновении которого на границе в Турцией сообщалось 21 февраля. 30-летний корреспондент по имени Джоакин Медин рассказал, что чувствует себя нормально. «Я изможден физически и морально, но со мной все в порядке», — отметил он. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 13:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/13/20150222134649276/pic_2ba3470914b917467767672fc135e603.jpg" length="53720" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/friends/</guid>
  <title>Подруга погибшей биатлонистки рассказала о ее лечении</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/friends/</link>
  <description>
    <![CDATA[Подруга биатлонистки Алины Якимкиной, скоропостижно скончавшейся во время гонки на этапе Кубка России в Тюмени, рассказала, что ранее девушка проходила курс лечения. По словам министра по физической культуре, спорту и молодежной политике Удмуртии Игоря Краснова, смерть не могла быть вызвана допингом или лекарствами.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 13:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/12/20150222120200034/pic_d0bf7d15fefa6abfa8e49df096519258.jpg" length="14731" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/semenchenko/</guid>
  <title>В батальоне «Донбасс» сообщили о рапорте Семенченко об отставке</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/semenchenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Семен Семенченко подал рапорт об отставке с должности командира батальона «Донбасс». «Совмещать пост народного депутата Украины и командира военного подразделения оказалось крайне сложной задачей», — говорится в заявлении, размещенном на странице батальона в Facebook.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 12:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/12/20150222125922405/pic_f3eb309a6176edaf9d9e2c75c5b84ed3.jpg" length="36842" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/newak/</guid>
  <title>«Калашников» представил заводской вариант модернизации автомата</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/newak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Концерн «Калашников» продемонстрировал на выставке IDEX-2015 в Абу-Даби заводской вариант модернизации автоматов АК «сотой» серии. Оружие оснащено прикладами изменяемой длины с регулируемой высотой щеки, доработанной крышкой ствольной коробки с двумя точками крепления и другим оборудованием.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 12:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/13/20150222135525940/pic_1931ca22466d3fce73655f24d3d18097.jpg" length="23663" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/deputatus/</guid>
  <title>Депутат Думы предложил разместить правительство Украины в изгнании в Донбассе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/deputatus/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Госдумы от «Справедливой России» Михаил Емельянов заявил, что правительство Украины в изгнании должно  разместиться в Донбассе. «Ополченцы контролируют уже довольно обширную территорию, поэтому правительство может действовать и на их территории», — отметил Емельянов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 12:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/12/20150222122110977/pic_dc7f1cd912632b9117e5a5771c6b36bf.jpg" length="36256" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/mushtranov/</guid>
  <title>Обладатель Кубка Кости Цзю погиб под Дебальцево</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/mushtranov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мастер спорта по боксу Федор Муштранов погиб под Дебальцево. Подразделение воевавшего на стороне ополченцев 32-летнего спортсмена попало под обстрел в районе селения Логвиново. Другие обстоятельства смерти не сообщаются. В 2008 году боксер стал обладателем Кубка Кости Цзю.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 11:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/11/20150222112914593/pic_5030342c2f3f022b388d48a4e9db48a9.jpg" length="66042" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/basurin/</guid>
  <title>В  ДНР рассказали о сроках отвода тяжелого вооружения</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/basurin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ополчение Донбасса планирует в течение двух недель отвести тяжелое вооружение от линии соприкосновения. «Сегодня ночью план был подписан. Сегодняшний день определен как день "Д". То есть дается две недели на отвод тяжелых вооружений», — сказал представитель Минобороны ДНР Эдуард Басурин.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 11:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/11/20150222113959443/pic_78ab0ae96dd79e7006233b519692adbc.jpg" length="87076" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kalashnikov/</guid>
  <title>«Калашников» займется производством беспилотников</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kalashnikov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Концерн «Калашников», входящий в госкорпорацию «Ростех», договорился о приобретении контрольного пакета акций российского разработчика и производителя беспилотников ZALA Aero. Концерн планирует наладить в России выпуск разведывательных беспилотных летательных аппаратов разных типов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 11:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/11/20150222111311514/pic_9be50daee678128ad0bc0aac0bc0d32a.jpg" length="62154" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/golovkin/</guid>
  <title>Головкин повторил рекорд Тайсона</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/golovkin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Казахстанский боксер Геннадий Головкин нокаутировал британца Мартина Мюррея в поединке за титулы чемпиона мира по версии WBA и «временного» чемпиона по версии WBC в весовой категории до 72,6 килограмма. Зафиксировав 19-й нокаут подряд, казахстанец повторил рекорд Майка Тайсона.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 10:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/10/20150222103136044/pic_0a01bc7b2786eb1cec13b331420e1482.jpg" length="26305" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kobzon/</guid>
  <title>Кобзон устроит два концерта жителям Луганска</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/kobzon/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Госдумы и певец Иосиф Кобзон в воскресенье, 22 февраля, даст в Луганске два концерта, посвященных Дню защитника Отечества. Одно выступление артист проведет для гражданских лиц, другое — для военных. Ранее Кобзон посещал Луганск 28 октября. Тогда он встретился с ополченцами и исполнил свои песни в местном ДК. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 10:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/10/20150222103433346/pic_7090fda13e24bccdcf915e5dd50bee21.jpg" length="16815" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/t90/</guid>
  <title>Россия представит на выставке в Абу-Даби танк Т-90 для стран Персидского залива</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/t90/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Уралвагонзавод» представит на международной оружейной выставке IDEX-2015, которая открывается 22 февраля в Абу-Даби, танк Т-90 специальной модификации для стран Персидского залива. Это будет первая демонстрация новой модели. Танк оснащен 120-миллиметровой пушкой и оборудованием для работы в жарком климате. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 09:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/10/20150222103858314/pic_c6a49855555258617c62adb8caedd4b0.jpg" length="41143" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/hudo/</guid>
  <title>Кэмерон Диаз и Майкл Бэй получили «Золотую малину»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/hudo/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Лос-Анджелесе прошла церемония награждения премией «Золотая малина», которой отмечаются худшие образцы кинематографического искусства. Худшей актрисой стала Кэмерон Диаз за две роли — в фильмах «Другая женщина» и «Домашнее видео: Только для взрослых». Звание худшего режиссера досталось американцу Майклу Бэю за «Трансформеры 4: Эпоха истребления».<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 08:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/08/20150222081756818/pic_7c345997a2db82aba1789939f95f092a.jpg" length="30594" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/turkey/</guid>
  <title>Турция провела военную операцию по спасению своих солдат в Сирии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/turkey/</link>
  <description>
    <![CDATA[Турецкая армия успешно провела операцию по эвакуации из Сирии 40 солдат, охранявших усыпальницу предка правителей Османской империи Сулеймана Шаха. В операции приняли участие 750 военнослужащих, один из них погиб в результате несчастного случая. Турецкий премьер сообщил, что останки Сулеймана Шаха также эвакуированы.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 08:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/08/20150222081950634/pic_1d2202472abb215c97023ee48411cb9c.jpg" length="55585" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/gloves/</guid>
  <title>Перчатки Мохаммеда Али и его соперника продали почти за миллион долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/gloves/</link>
  <description>
    <![CDATA[Перчатки боксера Мохаммеда Али и его соперника Сонни Листона, в которых они провели знаменитый матч в 1965 году, проданы с аукциона в Нью-Йорке за 956 тысяч долларов. Имя нового владельца не уточняется. Перчатки долгое время хранил судья Джордж Руссо, затем он продал их коллекционеру, который выставил их на торги.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 07:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/07/20150222073200623/pic_0f94be5f4e61136aef6dbf2b4cd1b405.jpg" length="41328" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ioga/</guid>
  <title>Ирландский пастор увидел в йоге «царство тьмы»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/ioga/</link>
  <description>
    <![CDATA[Североирландский католический священник предупреждает, что занятия йогой ведут христиан в «дурную духовную область» и под контроль сатаны. Возможно и безопасное увлечение этими практиками, но риск всегда присутствует. Пастор уверен, что опыт других культур вне христианской догмы опасен.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 07:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/06/20150222064820930/pic_123eab9e519c08f5b392fc7048020e59.jpg" length="100201" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/monson/</guid>
  <title>Джефф Монсон пожертвовал детям Донбасса свой гонорар за бой</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/monson/</link>
  <description>
    <![CDATA[Известный американский боец Джефф Монсон после победы на турнире по смешанным единоборствам «Оплот 108: во славу Отечества» пожертвовал гонорар за бой Донбассу. «Весь гонорар от поединка я жертвую детям Донбасса, которые страдают от войны. Им эти деньги нужнее», — заявил 44-летний американец. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 05:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/05/20150222055319804/pic_5fdeb083569e5f9bb90db117cbc8b489.jpg" length="137933" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/indiacrash/</guid>
  <title>Машина с 20 пассажирами попала под поезд в Индии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/indiacrash/</link>
  <description>
    <![CDATA[Восемь человек погибли, еще 12 тяжело пострадали в минувшую субботу на востоке Индии в результате столкновения пассажирского поезда с автомобилем, который пересекал один из многих неохраняемых переездов. Поезд врезался в машину, в которой находились 20 человек из одной семьи. Они возвращались домой после свадьбы.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 05:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/05/20150222051540142/pic_eb41d4f337363ab9d2703a61052f5f66.jpg" length="47220" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/texas_riot/</guid>
  <title>В техасской тюрьме две тысячи заключенных устроили беспорядки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/texas_riot/</link>
  <description>
    <![CDATA[Более двух тысяч заключенных тюрьмы американского города Рэймондвилл, штат Техас, почти двое суток протестовали против плохого качества медицинского обслуживания. Правоохранительным органам совместно с сотрудниками тюрьмы практически удалось взять ситуацию под контроль. Пострадавших в ходе беспорядков нет. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 04:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/04/20150222045338113/pic_6a64f56a42bc13945c71a2cb05e7dc9b.jpg" length="47567" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/netotden/</guid>
  <title>Порошенко отказался отмечать 23 февраля</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/netotden/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины сообщил, что не планирует отмечать 23 февраля. Он надеется, что другие последуют его примеру. На Украине введен аналог Дня защитника Отечества — 14 октября. Глава государства договорился со своей женой, что в его семье с поздравлениями потерпят до новой даты.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 03:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/03/20150222031946717/pic_849b9d603b2edb1092fe16f4f834ef88.jpg" length="38160" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/rabstvo/</guid>
  <title>Правозащитники обвинили КНДР в организации рабского труда  </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/rabstvo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Южнокорейские правозащитники обратились в ООН с просьбой проверить практику рабского труда жителей КНДР за рубежом. Режим направил более 100 тысяч северокорейцев на низкооплачиваемую работу в другие страны, в том числе четверть — в Россию. Их заработки конфискуются на личные нужды вождя.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 02:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/02/20150222025000149/pic_94037b6b3bb5983c927412b1c0a8a487.jpg" length="104565" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/sezann/</guid>
  <title>На обороте двух картин Сезанна нашли неизвестные эскизы</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/sezann/</link>
  <description>
    <![CDATA[Два неизвестных ранее наброска Поля Сезанна найдены на обратной стороне его картин. Фонд Барнса в Филадельфии, отдавая  акварели художника на реставрацию, попросил заменить оберточную бумагу на заднике. Под бумагой и нашли два рисунка — карандашом и красками. Это самая значительная находка неизвестных работ художника.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 02:10:09 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/02/20150222020428887/pic_0c19caaf3b2ace19aa00cfe896e044dc.jpg" length="38578" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/22/azarov/</guid>
  <title>Азаров сообщил подробности свержения власти на Украине</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/22/azarov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший украинский премьер-министр Николай Азаров рассказал телеканалу НТВ, как прошлой зимой происходила смена власти на Украине. По его словам, сценарий госпереворота был написан в посольстве США. Из-за отказа подписать соглашение о евроинтеграции на власти Украины оказывалось колоссальное давление. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 00:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/00/20150222004430276/pic_a3c40de6a5e9c9687ec981911d9292df.jpg" length="66515" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/talib/</guid>
  <title>Президент Афганистана заявил о возможности мирных переговоров с талибами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/talib/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Афганистана считает текущий момент самым подходящим для начала мирных переговоров с талибами. Источники сообщают о возможности первых контактов сторон уже в марте. В том же месяце Ашраф Гани отправится в Вашингтон, где, возможно, обсудит изменения в графике вывода из страны войск США и НАТО.]]>
  </description>
  <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 00:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/22/00/20150222002913531/pic_9201e6014de74bd1e36c7cc9a60b8e25.jpg" length="98271" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/killkill/</guid>
  <title>Два человека найдены убитыми в Новой Москве</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/killkill/</link>
  <description>
    <![CDATA[Два человека найдены убитыми в доме в Новой Москве. Об этом «Интерфаксу» сообщил источник в правоохранительных органах. По его данным, в поселке Шишкин Лес в одном из домов были обнаружены тела двух человек, один из которых был застрелен в затылок, а второй найден повешенным.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 23:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/23/20150221234045776/pic_09fd555a2556138bbc5cd2e99a2d6584.jpg" length="57249" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/inkasso/</guid>
  <title>В Москве у инкассаторов отобрали 30 миллионов рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/inkasso/</link>
  <description>
    <![CDATA[На востоке столицы трое преступников в масках, угрожая оружием, отобрали у инкассаторов 30 миллионов рублей. Инцидент произошел на проспекте Буденного, нападавшие скрылись с добычей. Это далеко не первое хищение крупной суммы у перевозчиков за последние несколько месяцев. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 23:37:23 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/23/20150221233451164/pic_8015bf82ad4b02cbc5b5d404552fc0a0.jpg" length="44156" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/markin/</guid>
  <title>Владимир Маркин и Стас Пьеха спели на Первом канале песню про Родину</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/markin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Официальный представитель Следственного комитета России Владимир Маркин и российский певец Станислав Пьеха в эфире на Первого канала исполнили дуэтом совместно написанную композицию «У нас Родина одна». Маркин и Пьеха принимали в субботу, 21 февраля, участие в передаче «Кто хочет стать миллионером». ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 22:53:56 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/22/20150221225708170/pic_c4546fe156ffbedc4036fb51ff0e8ca5.jpg" length="34044" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/alive/</guid>
  <title>Моторола опроверг сообщение о своей смерти</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/alive/</link>
  <description>
    <![CDATA[Один из лидеров ополченцев ДНР Моторола опроверг заявление Службы безопасности Украины о своей смерти. «Я уже не знаю, что с этим делать. Не понимаю, какая у них закономерность. В шестой или седьмой раз в аэропорту меня "убивают"», — заявил он LifeNews. «Все нормально. Жив-здоров», — добавил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 22:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/22/20150221223008107/pic_ea2583cdc7063e4964e612247a3fd71a.jpg" length="53815" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/kerry/</guid>
  <title>Керри пожелал славы Украине</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/kerry/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госсекретарь США Джон Керри использовал лозунг «Слава Украине» в своем заявлении по случаю годовщины смены власти в этой стране. Приветствие и лозунг «Слава Украине! Героям слава!» использовались украинскими националистами в период Второй мировой войны. Позже фраза стала главным девизом Евромайдана.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 22:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/22/20150221220830500/pic_34e586330923dfd240d368a5e1e04b58.jpg" length="38889" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/vooruzenie/</guid>
  <title>В ДНР и ЛНР подготовили план отвода тяжелых вооружений</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/vooruzenie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главы самопровозглашенных республик ЛНР и ДНР подписали план отвода тяжелых вооружений в соответствии с минскими договоренностями от 12 февраля. Его подробности неизвестны. Наблюдатели из ОБСЕ попросили стороны конфликта безотлагательно сообщить, где сейчас находится боевая техника, когда и куда она выводится.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 21:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/21/20150221214031681/pic_5a79fbea8d27e5c0a455a5fb76c157e4.jpg" length="100392" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/plen/</guid>
  <title>Ополченцы передали Киеву 140 пленных</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/plen/</link>
  <description>
    <![CDATA[Представители самопровозглашенных Донецкой и Луганской народных республик передали украинским силовикам 140 человек в ходе обмена пленными. По словам омбудсмена ДНР Дарьи Морозовой, силовики передали 16 сторонников ЛНР и 36 ополченцев ДНР. Среди освобожденных четыре женщины.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 20:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/20/20150221204343342/pic_710e5d60a50b2bb8539e5b51e34cbd3b.jpg" length="38823" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/exchange/</guid>
  <title>В Луганской области начался обмен пленными</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/exchange/</link>
  <description>
    <![CDATA[На нейтральной территории в Луганской области начался обмен пленными между Киевом и ополченцами. Он проходит вблизи населенного пункта Желобок Славяносербского района. Сторонники самопровозглашенной ДНР доставили для обмена 35 человек, силовики привезли 37 донецких активистов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 19:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/19/20150221195223523/pic_53a96295a25681b055a419966800a906.jpg" length="87214" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/gorbachev/</guid>
  <title>Горбачев назвал Януковича изжившим себя политиком</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/gorbachev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Первый президент СССР Михаил Горбачев заявил, что бывший украинский лидер Виктор Янукович изжил себя как политик. «В этих делах мы, демократы, говорим — как люди решат, но я думаю, он себя изжил», — пояснил Горбачев, добавив, что придерживается в целом положительного мнения о Януковиче. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 19:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/19/20150221195111919/pic_e1d937cc1c33377fb5b7a4a2ac22871f.jpg" length="29863" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/hazard/</guid>
  <title>Футболист «Челси» попросил сделать для него задние щитки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/hazard/</link>
  <description>
    <![CDATA[Футболист лондонского «Челси» Эден Азар попросил сделать для него специальные щитки, которые прикрывали бы заднюю часть голени. Таким образом игрок выразил протест против участившихся случаев грубой игры в отношении него. В настоящее время в футболе используются только щитки, прикрывающие переднюю часть голени.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 19:32:42 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/17/20150221170104073/pic_5738203ae7851e1cb9f471103f83996d.jpg" length="31489" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/osce1/</guid>
  <title>Наблюдатели ОБСЕ попали в Дебальцево</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/osce1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Наблюдатели ОБСЕ попали в Дебальцево Донецкой области, где, по данным минобороны ДНР, продолжаются бои. Представители организации въехали на территорию города, после того как получили гарантии безопасности от ополченцев. Ранее сообщалось, что миссия ОБСЕ посетит Дебальцево 22 февраля. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 19:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/19/20150221190742517/pic_b55b4e7fc7c66f508f029d0b9afd547c.jpg" length="55072" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/mnogo/</guid>
  <title>Полиция оценила численность «Антимайдана» в 40 тысяч человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/mnogo/</link>
  <description>
    <![CDATA[В демонстрации движения «Антимайдан» в Москве приняли участие до 40 тысяч человек, подсчитали в столичном ГУМВД. В то же время один из лидеров движения, глава байкеров «Ночные волки» Александр Залдостанов, более известный как Хирург заявил, что на митинг пришло не менее 100 тысяч человек. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 18:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/18/20150221185937726/pic_45aaa3f5f64f7db64052fec33f6a1c7c.jpg" length="112743" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/bbpe/</guid>
  <title>Американского гонщика отстранили от соревнований из-за домашнего насилия</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/bbpe/</link>
  <description>
    <![CDATA[Национальная Ассоциация гонок серийных автомобилей отстранила американского пилота Курта Буша от соревнований из-за домашнего насилия. Вердикт о виновности спортсмена в преступлении вынес суд штата Делавэр. Буш подвергал насилию свою бывшую подругу Патрисию Дрисколл: во время ссор он бил ее головой о стену.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 18:06:55 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/17/20150221172011718/pic_6c9759931073d78027776b93ee04df47.jpg" length="135764" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/vylegzhanin/</guid>
  <title>Российский лыжник выиграл 30-километровую гонку на чемпионате мира</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/vylegzhanin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский лыжник Максим Вылегжанин выиграл 30-километровый скиатлон на проходящем в Швеции чемпионате мира. 32-летний россиянин финишировал первым, второе место занял трехкратный олимпийский чемпион Дарио Колонья, третьим стал канадец Алекс Арвэ. Таким образом, Вылегжанин впервые в карьере стал чемпионом мира.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 18:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/18/20150221180349879/pic_0d1607467d761e26f6f7ec2844f675f4.jpg" length="85849" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/poroshenko/</guid>
  <title>Порошенко рассказал о нетерпеливом ожидании Януковича</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/poroshenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко заявил, что в стране с нетерпением ждут бывшего главу государства Виктора Януковича, который заявил о желании вернуться на родину. «Чем быстрее он вернется в Украину, тем лучше будет для Украины. Пусть возглавит протестное движение. В лучшем случае — в тюрьме», — отметил Порошенко. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 18:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/18/20150221180701877/pic_dc191ecf2487594db3324d27e70f8b6c.jpg" length="38612" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/smi/</guid>
  <title>Песков посчитал лишение российских СМИ аккредитации неэффективным</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/smi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков считает, что решение Киева лишить ряд российских СМИ аккредитации не будет эффективным при наличии современных технологий. Также, по мнению Пескова, решение Службы безопасности Украины не соответствует нормам демократического государства.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 17:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/17/20150221173243562/pic_dcf6a3a8245e9183521708e76ffc0557.jpg" length="27281" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/motorola/</guid>
  <title>В СБУ заявили об убийстве Моторолы ополченцами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/motorola/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Службе безопасности Украины (СБУ) сообщили, что полевой командир ополчения Моторола, скорее всего, убит. «Возможно, его собратья уже и уничтожили. Они уничтожают друг друга, пытаясь выйти на оперативные позиции», — заявил руководитель главного следственного управления СБУ Василий Вовк.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 17:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/17/20150221171506661/pic_631bd2d58043e77904b711929e768909.jpg" length="41201" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/michalkov/</guid>
  <title>Михалков пообещал показать жителям Донецка «Солнечный удар»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/michalkov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Режиссер Никита Михалков сообщил, что собирается поехать в Донецк и устроить там показ своего фильма «Солнечный удар». «Мне сделали такое предложение, и я на него согласился», — сказал он. В мероприятии примет участие исполнительница главной роли в картине — уроженка города Торез Донецкой области Виктория Соловьева. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 17:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/17/20150221170019216/pic_66dd7b8a54129d4f007a3124e20535d4.jpg" length="26487" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/azarov/</guid>
  <title>Азаров задумался о создании правительства Украины в изгнании</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/azarov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший премьер Украины Николай Азаров заявил о необходимости создания правительства Украины в изгнании. «Представительный орган, который представлял бы интересы громадного количества людей оппозиционного направления, которые были вынуждены уехать из страны, такой орган необходим», — сказал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 16:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/16/20150221161353403/pic_565b8db0ca31b1402216a87908c677d2.jpg" length="37433" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/sbu/</guid>
  <title>СБУ предложила лишить аккредитации федеральные российские телеканалы</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/sbu/</link>
  <description>
    <![CDATA[В список российских СМИ, которые Служба безопасности Украины предлагает лишить аккредитации при украинских государственных органах, вошли все российские телеканалы, кроме «Дождя». Также в списке СБУ оказалось информационное агентство «Россия сегодня». Всего в перечне 100 СМИ.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 15:30:29 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/15/20150221153543226/pic_1c86eb959f339be041d79a3388372f0d.jpg" length="64135" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/yakimkina/</guid>
  <title>В Тюмени биатлонистка умерла во время гонки Кубка России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/yakimkina/</link>
  <description>
    <![CDATA[Удмуртская биатлонистка Алина Якимкина умерла во время гонки на этапе Кубка России в Тюмени. Спортсменка скончалась в результате остановки сердца. Находившиеся на трассе врачи не сумели спасти 21-летнюю девушку. Якимкина становилась призером юниорского первенства России-2014.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 15:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/15/20150221154316276/pic_c1319900b8dc5982717faf21b27b56eb.jpg" length="26209" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/maloney/</guid>
  <title>Промоутер-транссексуал решила вернуться в бокс</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/maloney/</link>
  <description>
    <![CDATA[Транссексуал Келли Мэлоуни планирует вернуться к работе боксерским промоутером. Для этого ей необходимо вновь получить специальную лицензию, от которой она отказалась в 2013 году, готовясь к операции по смене пола. До процедуры транссексуал был известен как Фрэнк Мэлоуни — бывший менеджер Леннокса Льюиса.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 15:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/14/20150221141835264/pic_ca22238047aced9fb4c777d6c8005d70.jpg" length="43898" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/antimaydan2/</guid>
  <title>В Москве завершился митинг «Антимайдана»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/antimaydan2/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве на площади Революции завершился митинг-концерт движения «Антимайдан», приуроченный к годовщине смены власти на Украине. Ведущими митинга были писатель Николай Стариков, певица Вика Цыганова. Также перед собравшимися выступили певица Юлия Чичерина, глава байкерского клуба «Ночные волки» Александр Залдостанов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 14:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/14/20150221144534272/pic_d2888db52aa76d8afb360407af4c8682.jpg" length="140470" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/mariupol/</guid>
  <title>Киев заподозрил ополченцев в желании наступать на Мариуполь</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/mariupol/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинские силовики ждут нападения ополченцев на Мариуполь. «На мариупольском направлении происходит наращивание численности военной техники, вооружения и живой силы противника с целью возможного наступления на город Мариуполь», — заявил пресс-секретарь АТО Андрей Лысенко.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 14:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/14/20150221144653795/pic_c2bbbc339729ff596889f33fe5c16d31.jpg" length="49270" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/tickets/</guid>
  <title>Билеты на бой Мэйуэзера и Пакьяо раскупили за 15 минут</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/tickets/</link>
  <description>
    <![CDATA[Билеты на бой американца Флойда Мэйуэзера и филиппинца Мэнни Пакьяо, который пройдет 2 мая в Лас-Вегасе, были распроданы за 15 минут. Кроме того, за несколько минут были забронированы все номера на 1 и 2 мая в отеле комплекса MGM Grand. Цена за ночь на эти даты составляет 615 долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 13:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/13/20150221134840369/pic_067330e6f11fa824d75e54bdd31efc00.jpg" length="66424" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/avdeevka/</guid>
  <title>Три человека погибли при попадании снаряда в кафе в Авдеевке</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/avdeevka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Трое мужчин погибли в результате обстрела города Авдеевка Донецкой области. Об этом сообщил начальник ГУ МВД Украины в регионе Вячеслав Аброськин. «Прямое попадание снаряда в кафе "Бревно", район Индустриального проезда», — написал он. По словам Аброськина, стрельбу устроили сторонники ДНР.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 13:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/14/20150221140318149/pic_a366caf8f6aab8dd6a77481eaec4675e.jpg" length="41861" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/chinese/</guid>
  <title>Китаец убил кирпичом трех человек в доме престарелых</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/chinese/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Китае вооруженный кирпичом мужчина убил троих и ранил еще 15 человек в доме престарелых. Инцидент произошел в провинции Хунань. По версии следствия, нападавший — бывший сотрудник учреждения Ло Рэнчу. Сообщается, что мужчине удалось скрыться. Его поиском занимается полиция.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 13:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/13/20150221132431595/pic_ffde08dcfb32d84d07c021d1cdfa0469.jpg" length="33896" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/antimaydan/</guid>
  <title>В Москве началось шествие «Антимайдана»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/antimaydan/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве началась акция движения «Антимайдан», посвященная годовщине смены власти на Украине. Среди участников акции представители ветеранских организаций, члены молодежных объединений, казаки. Собравшиеся держат транспаранты «Россия и Чечня — пример борьбы с международным терроризмом», «Мы за Донбасс».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 13:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/12/20150221125438776/pic_d044592d0cdcda8d02d9520627a3c130.jpg" length="190014" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/moszelenhoz/</guid>
  <title>Пресс-секретаря «Мосзеленхоза» уволят за аморальное поведение</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/moszelenhoz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пресс-секретарь «Мосзеленхоза» Игорь Колосков будет уволен после ДТП в центре Москвы с его участием. Вечером в пятницу, 20 февраля, Колосков, управляя автомобилем в нетрезвом состоянии, протаранил три машины. Мужчина также снес заградительные столбики возле здания Главного управления МВД РФ по Москве.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 12:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/12/20150221123110804/pic_281fd3c99a7b086dcebb6c1d94f3ea11.jpg" length="15049" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/yanukovich/</guid>
  <title>Янукович пообещал защитить украинцев от беззакония</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/yanukovich/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший президент Украины Виктор Янукович заявил, что готов защитить сограждан от беззакония. «Если Господь Бог даст мне возможность сделать то, что нужно сегодня людям, чтобы защитить их права, защитить их от того бесчинства и беззакония, которое есть в стране, я сделаю все», — сказал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 12:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/12/20150221121950675/pic_f8a5a5ce41bf918e53f83040a1e0cd42.jpg" length="33900" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/irkutsk/</guid>
  <title>Отдыхавший на турбазе мужчина найден мертвым в лесу Иркутской области</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/irkutsk/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Иркутской области в лесу обнаружено тело местного жителя, который уехал с друзьями на базу отдыха и перестал выходить на связь. По предварительным данным, причиной смерти стало обморожение. В поисках пропавшего были задействованы сотрудники правоохранительных органов, спасатели и добровольцы. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 12:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/12/20150221124032252/pic_8890449438b94aea143e48f5ce5ae8f2.jpg" length="99945" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/dnr/</guid>
  <title>В ДНР сообщили о 500 остающихся под Дебальцево силовиках</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/dnr/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Минобороны самопровозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) утверждают, что в окружении под Дебальцево остаются около 500 силовиков. «Разрозненными группами они пытаются прорваться из окружения, поэтому были некоторые столкновения», — рассказали в оборонном ведомстве ДНР.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 11:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/12/20150221120134556/pic_7d6542145d6304e19b9e4bfb8697a611.jpg" length="51393" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/accreditation/</guid>
  <title>СБУ подготовила список российских СМИ для лишения аккредитации </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/accreditation/</link>
  <description>
    <![CDATA[Служба безопасности Украины подготовила список российских СМИ, которых предлагается лишить аккредитации при украинских государственных органах. Документ передан в аппарат Верховной Рады. Какие именно издания оказались в перечне, не сообщается. С апреля 2014 года из Украины были выдворены 88 российских журналистов.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 11:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/11/20150221113726062/pic_7a10d0354a96b32078e95dccfb4e53c0.jpg" length="59497" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/debaltsevo/</guid>
  <title>В ЛНР назвали дату посещения миссией ОБСЕ Дебальцево</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/debaltsevo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Миссия ОБСЕ должна посетить Дебальцево 22 февраля. Об этом рассказал зампред народного совета самопровозглашенной Луганской народной республики Владислав Дейнего. «ОБСЕ запросила доступ в Дебальцево на 22 число. На 22 число им доступ сюда будет обеспечен, они завтра без проблем туда въедут», — заявил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 11:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/11/20150221111120695/pic_40cd4b118bf430449fda69b202ed9e2e.jpg" length="55495" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/ice/</guid>
  <title>На Сахалине с оторвавшейся льдины спасли более 200 рыбаков </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/ice/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Сахалине сотрудники МЧС спасли 224 рыбака с оторвавшейся льдины. Спасатели доставили людей на берег, их жизни и здоровью ничто не угрожает. Облет льдины на вертолете показал, что рыбаков на ней не осталось. В спасательной операции было задействовано 78 человек и 20 единиц техники.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 10:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/11/20150221110037586/pic_277ea8c416dc903e08eb23998fcb1f32.jpg" length="98406" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/udmurtia/</guid>
  <title>В Удмуртии пьяный полицейский наехал на женщину и скрылся с места ДТП</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/udmurtia/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Удмуртии полицейский на автомобиле Chevrolet Cruze наехал на женщину и скрылся с места ДТП. «При проведении розыскных мероприятий сотрудниками полиции данный автомобиль найден, водитель задержан. Им оказался сотрудник МВД, у которого были выявлены признаки алкогольного опьянения», — сообщили в полиции.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 10:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/10/20150221105552544/pic_6f2c584b757ab9c1652402476c46f330.jpg" length="43163" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/mayweather/</guid>
  <title>Мэйуэзер подписал контракт на бой с Пакьяо</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/mayweather/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский боксер Флойд Мэйуэзер объявил о подписании контракта на бой с филиппинцем Мэнни Пакьяо. Поединок пройдет 2 мая 2015 года в комплексе MGM Grand в Лас-Вегасе. Информация о суммах гонораров не разглашается, но известно, что вознаграждение будет разделено в долях 60 на 40 в пользу Мэйуэзера.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 10:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/10/20150221102025389/pic_0d2dc5762f6369c36561f4f33183b129.jpg" length="27993" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/donbass/</guid>
  <title>Госслужба Украины по чрезвычайным ситуациям рассказала о разминировании Донбасса</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/donbass/</link>
  <description>
    <![CDATA[С июня 2014 года на востоке Украины были обнаружены более 33 тысяч боеприпасов. Такие данные привела Госслужба Украины по чрезвычайным ситуациям. Кроме того, пиротехниками было проверено более тысячи административных зданий. Общая площадь обследованной территории составила 1672,2 гектара. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 09:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/10/20150221100121316/pic_701fe4b2e586fe65e070c40bc8e53e64.jpg" length="58718" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/bananas/</guid>
  <title>Стоимость бананов в российских магазинах достигла пятнадцатилетнего максимума</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/bananas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Стоимость бананов в российской рознице достигла максимального значения за последние 15 лет. Участники рынка и эксперты связывают это с девальвацией рубля и повышенным спросом. Средняя стоимость килограмма бананов в январе 2015 года выросла на 48 процентов к январю прошлого года — до 70,8 рубля.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 09:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/09/20150221092609631/pic_59e20aca3a02b89eb0692f4fac320ea7.jpg" length="49119" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/cesar/</guid>
  <title>Фильм «Тимбукту» стал триумфатором премии «Сезар»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/cesar/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мавританский фильм «Тимбукту» стал триумфатором французской кинопремии «Сезар». Лента, рассказывающая о зверском режиме религиозных фанатиков, получила семь наград из восьми номинаций. Режиссер картины Абдеррахман Сиссако был признан лучшим режиссером. Он стал первым представителем Африки, кому досталась эта премия.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 08:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/08/20150221085704887/pic_303fbcee7e28b060f91ae375a48c361d.jpg" length="18454" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/honduras/</guid>
  <title>При взрывах на ярмарке в Гондурасе пострадали около 70 человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/honduras/</link>
  <description>
    <![CDATA[На сельскохозяйственной ярмарке в столице Гондураса Тегусигальпе прогремело несколько взрывов. Пострадали более 70 человек, в их числе шестеро детей. Власти города обратились к местным жителям с просьбой сдать кровь для раненых. По предварительным данным, причиной взрывов стала утечка газа]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 08:08:25 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/08/20150221080809479/pic_24ed6d9660a3c543dc64f96dd178b3ec.jpg" length="47345" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/itsover/</guid>
  <title>Пожар в небоскребе «Факел» в Дубае потушен</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/itsover/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пожар, который вспыхнул в жилом небоскребе «Факел» (The Torch), расположенном в крупнейшем городе ОАЭ Дубае, был потушен за 3 часа. Жильцы небоскреба, а также двух соседних башен были эвакуированы. Все дороги, ведущие к зданию, перекрыла полиция. О причинах возгорания пока не сообщается.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 07:59:25 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/08/20150221080443301/pic_138dfcc373576573a7d4c3155629becc.jpg" length="40269" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/journalist/</guid>
  <title>Шведский журналист пропал на сирийско-турецкой границе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/journalist/</link>
  <description>
    <![CDATA[Шведский независимый журналист пропал на границе между Сирией и Турцией. В последний раз 30-летний мужчина, чье имя не называется, выходил на связь 16 февраля. В это время репортер находился в городе Газиантеп, откуда он собирался попасть на подконтрольную группировке «Исламское государство» территорию.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 07:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/07/20150221071020696/pic_eb18b3e0645807c1ef92d104ca014c02.jpg" length="46755" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/morales/</guid>
  <title>Двух европейцев осудили за покушение на Моралеса</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/morales/</link>
  <description>
    <![CDATA[Суд Боливии приговорил двух европейцев к тюремному заключению сроком на пять лет и 10 месяцев за подготовку покушения на президента страны Эво Моралеса. Граждане Хорватии и Венгрии Марио Тадич и Элод Тоасо, имеющие боливийское подданство, получили тюремный срок за попытку вооруженного восстания против государства.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 06:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/06/20150221063552538/pic_defc85ba174aec7cbcf5cd254c838f1c.jpg" length="27409" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/lottery/</guid>
  <title>В Дании сорван рекордный джекпот в лотерее</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/lottery/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Дании была выиграна самая большая в истории страны сумма в лотерее EuroJackpot. Победитель стал обладателем около 42,2 миллиона евро. Выигрышный билет был приобретен в одном из супермаркетов в городе Хельсингер. До этого розыгрыша самая большая сумма, выигранная в стране, составляла около 18 миллионов евро. ]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 05:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/05/20150221053252043/pic_9654848bb696db4918abae58778a2823.jpg" length="34158" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/irony/</guid>
  <title>В Дубае загорелся небоскреб «Факел»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/irony/</link>
  <description>
    <![CDATA[В крупнейшем городе Объединенных Арабских Эмиратов загорелся один из самых высоких жилых домов в мире, около тысячи человек были эвакуированы. Возгорание в здании «Факел» высотой около 336 метров началось с 50-го этажа. Жильцы были немедленно эвакуированы, о пострадавших не сообщается.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 05:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/04/20150221042925891/pic_b61554dc9dcb5f40f6e732fcea2f3cbe.jpg" length="11649" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/chechetov/</guid>
  <title>В Киеве арестован депутат Верховной Рады Михаил Чечетов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/chechetov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Печерский районный суд Киева на два месяца арестовал бывшего депутата Верховной Рады и первого замглавы фракции Партии регионов Михаила Чечетова. Он будет находиться под стражей до 14 апреля. При этом суд оставил ему возможность выйти под залог в 5 миллионов гривен, однако Чечетов заявил, что у него таких денег нет.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 04:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/04/20150221041935246/pic_2831af3acda1a177550600dd6ef71077.jpg" length="21842" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/elementarno/</guid>
  <title>В Великобритании нашли неизвестный ранее рассказ о Шерлоке Холмсе </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/elementarno/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Великобритании была найдена рукопись ранее неизвестного рассказа о Шерлоке Холмсе. По словам нашедшего рукопись 80-летнего историка Уолтера Эллиота, рассказ был написан Конан Дойлем для продажи на благотворительном мероприятии в честь восстановления моста в городе Селкирк.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 03:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/04/20150221040427534/pic_2dc72eea8b9f13ae70d39a0725b280f4.jpg" length="29812" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/ben_woolf/</guid>
  <title>Актера из «Американской истории ужасов» сбил внедорожник</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/ben_woolf/</link>
  <description>
    <![CDATA[Актера из сериала «Американская история ужасов» Бена Вулфа сбил внедорожник. Инцидент произошел в ночь на 19 февраля в Голливуде. Актер, рост которого составляет 131 сантиметр, пересекал одну из улиц, когда проезжавший мимо внедорожник задел его голову боковым зеркалом.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 03:14:42 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/03/20150221031302352/pic_eaf4279b119fe17583a38710c2b5a507.jpg" length="93193" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/nato/</guid>
  <title>В НАТО посоветовали подготовиться к «масштабной атаке России» на Европу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/nato/</link>
  <description>
    <![CDATA[Замкомандующего объединенными силами НАТО в Европе генерал Эдриан Брэдшоу заявил, что силы альянса должны принять меры на случай «масштабной и стремительной атаки России» на одну из восточноевропейских стран-членов организации. По словам генерала, речь идет о так называемом эскалационном доминировании, к которому прибегала Москва еще в СССР.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 02:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/02/20150221023601909/pic_d76cceb495ba1978d8e3ba2fb95d522e.jpg" length="25194" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/siluanov/</guid>
  <title>Силуанов назвал решение о снижении рейтинга России «запредельно негативным»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/siluanov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр финансов России Антон Силуанов назвал «запредельно негативным и политически мотивированным» решение Moody's понизить рейтинг России до спекулятивного уровня. По его словам, оценка агентства основана «на крайне пессимистичном прогнозе, который не имеет аналогов сегодня».]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 01:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/01/20150221015229608/pic_95bcf4f789750e618e28939192f5c283.jpg" length="71723" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/moodys/</guid>
  <title>Moody's понизило рейтинг России до «мусорного» уровня</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/moodys/</link>
  <description>
    <![CDATA[Рейтинговое агентство Moody's понизило суверенный кредитный рейтинг России с Baa3 до Ba1. Прогноз — «негативный». В качестве основных причин снижения рейтинга до спекулятивного уровня называются продолжающийся кризис на Украине, отток капитала из страны, падение цен на нефть и снижение обменного курса рубля.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 00:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/00/20150221005902931/pic_a8ace827f44d7a13653e1012d565b2a8.jpg" length="71891" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/21/osce/</guid>
  <title>В ОБСЕ заявили о 70 нарушениях перемирия на Украине за сутки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/21/osce/</link>
  <description>
    <![CDATA[Число нарушений режима прекращения огня в Донбассе возросло до 70 за сутки. 45 зафиксированных нарушений за период с 08:00 18 февраля до 08:00 19 февраля, приходится на Донецкий аэропорт. В то же время представители ДНР и ЛНР заявили наблюдателям ОБСЕ, что начали отвод тяжелых вооружений от линии соприкосновения]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 00:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/00/20150221004716355/pic_fc5a138031d02e9cd2a17312929b9faa.jpg" length="37849" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/train/</guid>
  <title>В горящем поезде во Франции оказались заблокированными 600 человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/train/</link>
  <description>
    <![CDATA[В поезде, который направлялся из столицы Франции Парижа в Гренобль, произошел пожар. В результате около 600 человек оказались заблокированными внутри состава. Огонь возник в моторном вагоне. По словам очевидца, в поезде наблюдается сильное задымление. По предварительным данным, пострадавших нет.]]>
  </description>
  <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 00:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/00/20150221001649422/pic_17d0218a25b24b3dc9983c2c1f8ea5c9.jpg" length="29426" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fourmore/</guid>
  <title>Еврогруппа продлила кредитную помощь Греции на четыре месяца</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fourmore/</link>
  <description>
    <![CDATA[Финансовая помощь Греции была продлена на четыре месяца в результате переговоров на заседании Еврогруппы. Афины представят в понедельник первый список реформ, которые она готова провести в рамках программы финансовой помощи. По словам источника, в греческом правительстве приветствуют новое соглашение. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 23:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/21/00/20150221000144594/pic_bd849ac61d3ca3c8cef28d81bc371652.jpg" length="17988" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/poroshenko1/</guid>
  <title>Порошенко освистали на Майдане</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/poroshenko1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жители Украины встретили президента страны Петра Порошенко, прибывшего на майдан Незалежности, свистом и выкриками «Позор!». В ходе своего выступления в церемонии поминовения погибших участников Евромайдана, глава государства пообещал, что «Украина будет жить в мире и двигаться в выбранном европейском направлении».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 23:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/23/20150220231827501/pic_504a69de34a45275a3208c9a5eca08fe.jpg" length="24168" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/harder/</guid>
  <title>Американские сенаторы потребовали ужесточения санкций в отношении России </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/harder/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские сенаторы, в числе которых республиканец Джон Маккейн, направили госсекретарю США Джону Керри письмо с требованием ужесточить международные санкции в отношении России «за поддержку сепаратистов на Украине». Как заявили сенаторы, также необходимо немедленно начать поставку вооружения на Украину. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 22:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/23/20150220230321576/pic_62db175fa97a4d61a1f800db62283a89.jpg" length="38554" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/kudrin/</guid>
  <title>Кудрин допустил краткосрочное падение цены на нефть до 20 долларов </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/kudrin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший министр финансов России, глава «Комитета гражданских инициатив» Алексей Кудрин заявил во время пресс-конференции в Махачкале, что допускает краткосрочное падение цены на нефть до 20 долларов за баррель. При этом он подчеркнул, что нынешнее возвращение к отметке в 60 долларов еще не гарантирует дальнейшего повышения. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 22:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/22/20150220221355340/pic_8f7a470205e41b587ba966154d3ee51a.jpg" length="66858" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/uniform/</guid>
  <title>В России предложили ввести униформу для учителей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/uniform/</link>
  <description>
    <![CDATA[В России может быть введена форменная одежда для преподавателей общеобразовательных школ, заявляют производители школьной формы. По словам главы российского объединения производителей школьной одежды «Союзформа», с такой инициативой выступили три субъекта Федерации — Брянская, Воронежская и Тамбовская области. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 22:04:46 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/22/20150220220425481/pic_875a09f1206d001e4020022639d79e27.jpg" length="51536" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/ukrain/</guid>
  <title>На Украине 413 крымских прокуроров заподозрили в госизмене</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/ukrain/</link>
  <description>
    <![CDATA[Генпрокуратура Украины начала уголовное производство в отношении бывших сотрудников прокуратуры Крыма, которые после присоединения республики к России «перешли на работу в незаконно созданное ведомство». Более 400 человек подозреваются в государственной измене. Им грозит до 15 лет лишения свободы.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 21:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/21/20150220214112380/pic_f2b777ff49b45060c354c1635fc88030.jpg" length="83126" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/patriarsh/</guid>
  <title>Патриарх Кирилл призвал строить миропорядок на христианских ценностях</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/patriarsh/</link>
  <description>
    <![CDATA[Патриарх Московский и всея Руси Кирилл считает, что справедливый миропорядок невозможен без опоры на христианские ценности. Выступая на церемонии вручения ежегодной премии Международного фонда единства православных народов, патриарх  указал на нетерпимость и провокационность, исходящие от секулярного мира.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 21:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/20/20150220205610047/pic_97a4cd8bb971618896c3b141a00ed961.jpg" length="34696" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/project/</guid>
  <title>Толстых назвал работу Капелло в России бизнес-проектом родственников</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/project/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Российского футбольного союза Николай Толстых выразил предположение, что работа главного тренера сборной России Фабио Капелло является бизнес-проектом для группы близких к итальянцу лиц. Ранее сын специалиста обвинил РФС в махинациях при выплате долгов по зарплате.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 21:03:02 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/20/20150220205738727/pic_a47759f4ba28323ba49c99b4f362e273.jpg" length="42866" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/eu_new_sanctions/</guid>
  <title>ЕС пригрозил России новыми санкциями</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/eu_new_sanctions/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Евросовета Дональд Туск заявил, что лидеры стран-членов ЕС обсуждают возможность введения новых санкций против России.  Туск добавил, что ЕС сделал все возможное, чтобы новые минские соглашения соблюдались. 20 февраля украинские власти обвинили Россию в том, что она продолжает посылать танки и солдат в Донбасс.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 21:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/20/20150220201037996/pic_39c762670c0846f59d5b69829b34bd0c.jpg" length="34656" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/policeinjury/</guid>
  <title>Трое полицейских пострадали при пресечении массовой драки в Ростове-на-Дону</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/policeinjury/</link>
  <description>
    <![CDATA[Трое сотрудников уголовного розыска получили травмы во время пресечения массовой драки в Ростове-на-Дону вечером 19 февраля. Несмотря на повреждения, полицейские задержали тринадцать человек. Возбуждено уголовное дело по статье «Применение насилия в отношении представителя власти». ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 20:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/21/20150220211252341/pic_1b88b577fa52ad524cd3e8ce88902d4f.jpg" length="47010" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/bosh/</guid>
  <title>У звезды НБА обнаружили тромб</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/bosh/</link>
  <description>
    <![CDATA[Форвард клуба Национальной баскетбольной ассоциации «Майами» Крис Бош был госпитализирован с тромбоэболией легочной артерии. 30-летний спортсмен почувствовал боль в груди еще 15 февраля, но за это время она не уменьшилась. Закупорка легочной артерии влечет за собой внезапную смерть.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 20:57:23 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/20/20150220200829957/pic_1052043bf788c0dffbdae608c20bebb6.jpg" length="34270" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/russneft1/</guid>
  <title>Гуцериев ушел с поста президента «Русснефти»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/russneft1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Михаил Гуцериев досрочно покинул должность президента «Русснефти». На его пост назначен старший вице-президент компании Олег Гордеев, работавший в должности старшего вице-президента с 2010 года. Ранее рейтинговое агентство Moody's понизило корпоративный семейный рейтинг «Русснефти» с «Ba3» до «B2».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 20:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/19/20150220194643115/pic_cc28d99ea9eccf2c66b5057e84d565d8.jpg" length="42385" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/birukov/</guid>
  <title>Советник Порошенко заявил о семикратном превосходстве ополченцев под Дебальцево</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/birukov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Советник президента Украины Юрий Бирюков заявил, что ополченцы обладали заметным численным преимуществом над группировкой силовиков под Дебальцево. «На нашу группировку в 2,5 тысячи человек были брошены 15-17 тысяч личного состава противника! Наши потери 180-200 человек, потери противника — 868», — сообщил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 20:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/20/20150220202108547/pic_48ed139123fa8e773248c104f19f4459.jpg" length="71254" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/ficus_religiosa/</guid>
  <title>Священная фига Обамы в Индии оказалась живой</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/ficus_religiosa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Священная фига, посаженная президентом США Бараком Обамой в Индии, жива. Об этом сообщил индийский правительственный садовод по фамилии Катьяр. Так чиновник прокомментировал слухи о том, что саженец, с которого облетели листья, завял. Он предсказал, что дерево даст побеги в течение десяти дней.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 20:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/19/20150220194107369/pic_c6e6fc35af0839c43ac89e9674ddf1bc.jpg" length="69231" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/deadfootball/</guid>
  <title>Убивший судью футболист избежит пожизненного заключения</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/deadfootball/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский футболист Бассель Саад, убивший судью во время матча, признал свою вину и получит от 8 до 15 лет тюремного заключения. Инцидент произошел в июне 2014 года в американском городе Ливония во время встречи мичиганской объединенной  лиги — игрок нанес смертельный удар арбитру за предъявленную красную карточку.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 19:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/19/20150220192702288/pic_77da871a832f19b67830f1a49aaa654f.jpg" length="51550" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/profivsmi/</guid>
  <title>Минкомсвязи отказалось от профстандартов для работников СМИ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/profivsmi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минкомсвязи отказалось от идеи профессиональных стандартов для работников СМИ. Замминистра Алексей Волин заявил, что издатели и главные редакторы способны сами разобраться, какие работники им подходят. Задумка ввести обязательные профстандарты ранее была встречена острой критикой со стороны медиасообщества.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 19:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/19/20150220193502640/pic_590496db89213e90fce2b7c1ee3b0b0e.jpg" length="49477" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/putin/</guid>
  <title>Путин заявил о готовности России дать ответ давлению извне</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/putin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин заявил, что Россия всегда найдет адекватный ответ на любое давление извне. «Ни у кого не должно быть иллюзий, что возможно добиться военного превосходства над Россией. Наши солдаты и офицеры доказали, что готовы действовать профессионально и мужественно», — сказал глава государства.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 19:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/19/20150220193052480/pic_da61432de5ce7aac8fcda09ae7a0ab15.jpg" length="60323" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/mid2/</guid>
  <title>В Москве признали авторов заявлений о Суркове достойными психлечебницы</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/mid2/</link>
  <description>
    <![CDATA[В МИД России назвали бреднями, достойными психлечебницы, заявления о том, что помощник президента России Владислав Сурков причастен к расстрелу демонстрантов Евромайдана в Киеве. По словам представителя ведомства Александра Лукашевича, украинские спецслужбы ставят руководство страны в неловкое положение.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 19:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/19/20150220191332964/pic_c4a3d8bd9540c5aa9baf03ee2461b948.jpg" length="41301" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/boko_haram/</guid>
  <title>В ответ на наступление нигерийской армии боевики «Боко Харам» убили 21 человека</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/boko_haram/</link>
  <description>
    <![CDATA[В ответ на наступление нигерийской армии боевики «Боко Харам» убили 21 жителя деревень Гатамарва, Макалама и Лайхавул в Нигерии. По словам Маина Чибока, посетившего Гатамарву после атаки, боевики окружили рынок и начали стрельбу. Сколько человек погибло в каждом из населенных пунктов — неизвестно.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 19:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/18/20150220184600003/pic_66c05a40a1adaa5ecdae44dfb8db07dd.jpg" length="54675" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fire/</guid>
  <title>Пятилетняя девочка спасла на пожаре брата и сестру</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fire/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пятилетняя девочка спасла своих брата и сестру во время пожара в Воронежской области. «Когда вспыхнул пожар, пятилетний ребенок быстро сообразил, что нужно делать, и, как взрослая, эвакуировала детей», — рассказали в региональном управлении МЧС. В ведомстве рассматривают вопрос о награждении девочки.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 19:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/18/20150220180644310/pic_1e857be1abf02818dfa05583c0800780.jpg" length="43496" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/housing/</guid>
  <title>Срок бесплатной приватизации жилья продлили на год</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/housing/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госдума во втором и третьем чтении приняла закон о продлении бесплатной приватизации жилья на год — до 1 марта 2016 года. В первоначальном варианте авторы законопроекта из партии «Справедливая Россия» предлагали продлить бесплатную приватизацию до 2018 года, однако ко второму чтению в законопроект были внесены поправки.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:49:30 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/18/20150220184827794/pic_26c5d21985ebf1325bdda39c40f4e81e.jpg" length="63419" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/abrams/</guid>
  <title>Режиссер «Звездных войн» признал правдивость слухов о сюжете</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/abrams/</link>
  <description>
    <![CDATA[Режиссер Джей Джей Абрамс признал правдивость некоторых слухов о сюжете блокбастера «Звездные войны: Пробуждение Силы». Ранее появилась информация, что в седьмом эпизоде франшизы погибнет один из ключевых ее персонажей. По словам режиссера, впрочем, не все спойлеры, опубликованные в сети, правдивы.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/18/20150220184537166/pic_dec8baeba32f0708d73396b64d7f7654.jpg" length="51175" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/monkey/</guid>
  <title>«Оскар» за вклад в кинематограф получила 20-летняя обезьяна</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/monkey/</link>
  <description>
    <![CDATA[Обезьяна-капуцин Кристалл, которую называют «Анджелиной Джоли животного мира», получила почетную награду за заслуги в киноиндустрии — премию Pawscar (от слова paw — «лапа»). На церемонию вручения «Оскара» для животных Кристалл пришла в розовом платье и жемчужном ожерелье. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220174325162/pic_3bc60125f16fe10765a5e820bb404de3.jpg" length="43801" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/schlumberger/</guid>
  <title>Schlumberger отложила сделку с российской EDC</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/schlumberger/</link>
  <description>
    <![CDATA[Международная нефтесервисная компания Schlumberger откладывает сделку по приобретению 45,65 процента акций российской буровой компании Eurasia Drilling Company (EDC) до окончательного согласования с Федеральной антимонопольной службой России. Сумма сделки составит 1,7 миллиарда долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/18/20150220183624141/pic_7c22abaca6d0bcee651bcfec34fe98fa.jpg" length="32937" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/politolog/</guid>
  <title>Российскому политологу запретили въезд в Молдавию</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/politolog/</link>
  <description>
    <![CDATA[Директору Фонда национальной энергетической безопасности Константину Симонову запретили въезд в Молдавию сроком на пять лет без объяснения причин. Он ожидает отправки в Москву. «Фактически речь идет, конечно, о том, что российским экспертам просто уже запрещают выступать с открытыми лекциями», — сказал политолог.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:24:21 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220164211793/pic_642cfa9301df58913ec53e9acd6cae76.jpg" length="31853" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/uvsobad/</guid>
  <title>Ультрафиолет оказался опасным для кожи после пребывания под солнцем</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/uvsobad/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские ученые выяснили, что ультрафиолетовое излучение продолжает разрушать ДНК кожи на протяжении многих часов после контакта с солнечными лучами. Из-за химического процесса («темный путь»), половину повреждений клетки кожи получают уже после отключения ультрафиолета.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220172050753/pic_20ee0d1652afa64a679bae50cce22e2d.jpg" length="68648" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/dacha/</guid>
  <title>Госдума продлила дачную амнистию на три года</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/dacha/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госдума в трех чтениях приняла закон о продлении дачной амнистии на три года до 1 марта 2018 года. Данная норма позволит оформлять права на выделенные гражданам в 1992-1998 годах земельные участки с недвижимостью в упрощенном порядке. Ранее предполагалось, что дачная амнистия завершится 1 марта 2015 года.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/18/20150220182306590/pic_53e8d816072bf3526be77d8154d68aec.jpg" length="82978" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/gaz/</guid>
  <title>Медведев рассказал Путину о поставках газа в Донбасс</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/gaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев заявил, что территории районов, расположенных в Донецкой и Луганской областях Украины, получают газ в необходимых для потребления объемах. Об этом он сообщил на совещании президента Владимира Путина с постоянными членами Совета безопасности. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220174949208/pic_f7ff1686ddf4eafc7173fd3e142f33ba.jpg" length="39649" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/libya_blast/</guid>
  <title>В Ливии в результате взрывов погибли 45 человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/libya_blast/</link>
  <description>
    <![CDATA[В результате трех терактов в ливийском городе Аль-Кубба погибли 45 человек, еще 70 получили ранения. Взрывчатка была заложена в автомобилях. Целями боевиков были здание полиции, заправочная станции и дом спикера ливийского парламента Акиля Салиха, расположенного в Тобруке. В стране объявлен 7-дневный траур.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 17:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220171213426/pic_6e998a5cdee9ad1331be082a44504176.jpg" length="62900" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/spain/</guid>
  <title>Госдума разрешила испанцам усыновлять российских детей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/spain/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госдума ратифицировала договор с Испанией о сотрудничестве в области усыновления детей. В договоре оговариваются принципы международного усыновления детей, требования к будущим родителям, а также порядок контроля за дальнейшей жизнью детей. Также в документе прописан запрет на усыновление детей однополым семьям. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 17:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220175113583/pic_b9c43d91ffad99ab1995a8841cbaf9e2.jpg" length="44031" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/savchenkohealth/</guid>
  <title>Врачи сочли состояние голодающей Савченко удовлетворительным</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/savchenkohealth/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинскую летчицу Надежду Савченко, которая около двух месяцев назад объявила голодовку, осмотрели врачи, которые сочли состояние заключенной удовлетворительным. Доктора дали рекомендации Савченко по поддержанию здоровья и одобрили терапию, проводимую врачами больницы МСЧ ФСИН России.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 17:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220173843448/pic_8bcc832ce53dd492095c9d80a1b6930a.jpg" length="41871" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/poroshenko/</guid>
  <title>Порошенко пожелал Януковичу вечно гореть в аду</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/poroshenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко пожелал бывшему главе государства Виктору Януковичу вечно гореть в аду и пожалел, что этот вопрос находится «вне юрисдикции земного суда». В ходе вручения наград родственникам погибших участников Евромайдана Порошенко добавил, что свержению Януковича помогла Москва.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 17:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220174601964/pic_e61150febbe618c61b96633a19b4123e.jpg" length="33538" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/karantin/</guid>
  <title>Карантин объявили в каждой десятой школе России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/karantin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полный или частичный карантин объявлен в 4600 школах в 69 регионах России. По данным НИИ гриппа, общее число заболевших по состоянию на 16 февраля составляло 30 миллионов человек, при этом специалисты отмечают, что в целом по России ситуация с гриппом мало отличается от обычной для этого времени года.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 17:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220163010104/pic_94261f972d38dc31d818d7f213550670.jpg" length="30377" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/turbo/</guid>
  <title>Гигантская улитка выиграла чемпионат по бегу в Нижнем Новгороде</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/turbo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Гигантская африканская улитка выиграла чемпионат по бегу , который прошел в Нижнем Новгороде. Моллюск по кличке Гери преодолел 45-сантиметровую дистанцию за 5 минут 53 секунды. Он опередил пятерых соперников и в качестве награды получил шпинат и сертификат на фотосессию.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 17:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/17/20150220173403659/pic_8ac00e4e99e9c8cb500090ade0348f40.jpg" length="42503" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/leader/</guid>
  <title>Первый атомный эсминец заложат в Петербурге в 2017 году</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/leader/</link>
  <description>
    <![CDATA[Закладка эсминца нового поколения типа «Лидер» запланирована на конец 2017 года, заявил прессе высокопоставленный представитель оборонно-промышленного комплекса. Водоизмещение корабля составит 14 тысяч тонн. Ранее сообщалось, что для ВМФ будет построено 12 таких кораблей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 17:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220165025449/pic_43b014b75fcad0fa7044167b244b732f.jpg" length="38533" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/holland/</guid>
  <title>Олланд не нашел российских танков на Украине</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/holland/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Франции Франсуа Олланд заявил, что не располагает доказательствами присутствия российской военной техники на Украине. Об этом он заявил на пресс-конференции с канцлером ФРГ Ангелой Меркель. «Мы не можем подтвердить, что российские танки вошли на Украину», — сказал Олланд. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220165308838/pic_79309b68697f1300a368a49311fe25e7.jpg" length="27777" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/russneft/</guid>
  <title>Moody's понизило рейтинг «Русснефти»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/russneft/</link>
  <description>
    <![CDATA[Агентство Moody's понизило корпоративный рейтинг НК «Русснефть» до уровня «В2» с «Ва3». По мнению Moody's, финансовые показатели и ликвидность «Русснефти» существенно ухудшились в последнее время по сравнению с 2012 годом, и риски, связанные с политикой акционеров, остаются высокими.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220154904277/pic_82de9389968c910ceb1e69129d2ddb5b.jpg" length="114640" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/peacekeepers/</guid>
  <title>Латвия заявила о готовности к миротворческой миссии в Донбассе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/peacekeepers/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр обороны Латвии Раймонд Вейонис заявил о готовности латвийских военных принять участие в миротворческой миссии ООН в Донбассе в том случае, если Совет Безопасности ООН и латвийский Сейм примут соответствующее решение. При этом он отметил, что считает выполнение минских соглашений единственным путем к миру.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220163333874/pic_ae2c3ead0029023e2106b85d4098cd91.jpg" length="46215" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/partad/</guid>
  <title>Финансисты нашли универсальный стандарт управления рисками</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/partad/</link>
  <description>
    <![CDATA[Профессиональная Ассоциация Регистраторов Трансфер-Агентов и Депозитариев (ПАРТАД) и Институт внутренних аудиторов (ИВА) презентовали официальный русский перевод книги COSO «Внутренний контроль. Интегрированная модель» (редакция 2013 года) (Internal Control. Integrated Framework). ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220163239656/pic_129084b543107126e0c21568f9b61876.jpg" length="102369" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/chocowrinkle/</guid>
  <title>Ученые создали шоколад для борьбы с морщинами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/chocowrinkle/</link>
  <description>
    <![CDATA[Исследователи из Кембриджского университета создали фирму по производству шоколада Esthechoc, который призван замедлить образование морщин и обвисшей кожи — за счет увеличения концентрации антиоксидантов в организме и интенсификации кровообращения. Новинка вызвала споры среди ученых.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220163147527/pic_a137783f43fe23fbce76323218232274.jpg" length="85911" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/50shadescut/</guid>
  <title>В сеть выложили версию «50 оттенков серого за одну минуту»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/50shadescut/</link>
  <description>
    <![CDATA[В сеть выложили сокращенную версию «50 оттенков серого» в мультипликационном варианте. Ролик длится всего минуту. Это пародия на фильм и книгу. В данный момент невозможно скачать или посмотреть фильм онлайн, но можно посмотреть эту короткую версию. В российский прокат фильм вышел 12 февраля.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220162619825/pic_7dde177adbbc0fb1b3cf66b3c6b1151d.jpg" length="37148" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/out/</guid>
  <title>ДНР и ЛНР предложили исключить из украинского энергорынка</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/out/</link>
  <description>
    <![CDATA[СНБО Украины предлагает исключить из расчетов на рынке электроэнергии предприятия, работающие на территории, подконтрольной ополчению. Об этом сообщается в указе<a>, опубликованном на сайте президента Украины. Предложение направлено в Национальную комиссию по регулированию энергетики.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220160628585/pic_ad9c1a63bec4bbd19f6d824e2fbfa31d.jpg" length="65339" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/moscowbagdad/</guid>
  <title>Iraqi Airways начнет полеты по маршруту Москва — Багдад</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/moscowbagdad/</link>
  <description>
    <![CDATA[Авиакомпания Iraqi Airways в ближайшее время начнет совершать регулярные полеты по маршруту Москва — Багдад — Басра. Заявление об открытии нового направления на встрече с руководителем Федерального агентства по туризму Олегом Сафоновым сделал посол Ирака в России Исмаил Шафик Мухсин.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220162712129/pic_f5a7e25cf016c4846977223f0b278337.jpg" length="38181" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/balalayka/</guid>
  <title>В Татарстане судебные приставы арестовали балалайку</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/balalayka/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Татарстане судебные приставы изъяли у должника балалайку. На прощание владелец инструмента сыграл на нем несколько мелодий. Если в течение 10 дней долг по кредиту не будет выплачен, для его погашения балалайка и ноутбук, арестованные сотрудниками ФССП, будут проданы на торгах.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220160658503/pic_f39496489b8758dd47b1adfda6cd7a1d.jpg" length="62463" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/weaver/</guid>
  <title>Сигурни Уивер и Хью Джекман приедут в Москву</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/weaver/</link>
  <description>
    <![CDATA[Голливудские актеры Сигурни Уивер, Хью Джекман и Дев Патель представят в Москве свой фильм «Робот по имени Чаппи». Презентация картины состоится 1 марта The Ritz Carlton Moscow. Сама лента появится в российских кинотеатрах 5 марта. События в фантастическом триллере происходят в недалеком будущем.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:32:19 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220162816721/pic_82a2af7f9d269f1c4adfbbe9d7f9394a.jpg" length="119468" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/eurogreece/</guid>
  <title>Минфин Мальты сообщил о готовности еврозоны отпустить Грецию </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/eurogreece/</link>
  <description>
    <![CDATA[Крупнейшие страны еврозоны готовы к тому, что Греция покинет валютный блок. Это станет возможным, если не удастся подписать соглашение об экономической поддержке Афин, заявил министр финансов Мальты Эдвард Шиклуна. Ранее Греция попросила Брюссель продлить кредитное соглашение с еврозоной на шесть месяцев.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220155152934/pic_f541f3db7b4fd44cab414e345aaaee1c.jpg" length="76287" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fictitious/</guid>
  <title>Калужские депутаты предложили сажать за фиктивные браки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fictitious/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутаты законодательного собрания Калужской области предложили ввести уголовную ответственность за фиктивные браки. Как утверждают авторы законопроекта, с 2010 по 2013 год в регионе аннулированы 32 брака, заключенные гражданами РФ с приезжими «без цели создания семьи и за денежное вознаграждение». ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220154941493/pic_1f03f65ca4e3895db4b90e67b50be18a.jpg" length="40114" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/loocleaner/</guid>
  <title>В американском городе улицу от снега почистили моторизированным унитазом</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/loocleaner/</link>
  <description>
    <![CDATA[Магазин бытовой техники в Бетезде (Мэриленд) продемонстрировал новый гаджет для чистки снега, представляющий собой моторизированный унитаз. Видео, на котором снегоуборочную технику тестирует один из представителей магазина Union Hardware, было опубликовано в сети. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220160105925/pic_07b08078d4d88bc733c4d66e566e06fc.jpg" length="47571" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fas/</guid>
  <title>ФАС пригрозила судом операторам в случае повышения цен на роуминг</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/fas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Федеральная антимонопольная служба (ФАС) заявила, что будет обращаться в суд, если мобильные операторы начнут увеличивать цены на роуминг. Руководитель ведомства Игорь Артемьев отметил, что хотя и происходит девальвация рубля, можно найти возможности для снижения стоимости услуг.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220161703388/pic_a19902fb2da888e53d70592c108e9ec1.jpg" length="52689" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/voznesenskaya/</guid>
  <title>Умерла поэтесса и прозаик Юлия Вознесенская</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/voznesenskaya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская поэтесса и прозаик Юлия Вознесенская умерла в Берлине в возрасте 74 лет. С 1966 она начала печататься в периодике и в самиздате. Участвовала в голодовке протеста художников-нонконформистов. Проводила литературные вечера-квартирники. Была осуждена за «антисоветскую пропаганду».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:15:40 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/16/20150220161804265/pic_54f71d9086cdd98fe414a85246e820f3.jpg" length="29979" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/rosaviaziyaproverka/</guid>
  <title>Счетная палата обнаружила неэффективные траты Росавиации</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/rosaviaziyaproverka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Счетная палата России выявила неэффективное использование Росавиацией средств федерального бюджета на модернизацию Единой системы организации воздушного движения (ЕС ОрВД). В результате нарушений сроки целевой программы, которая должна была завершиться в 2015 году, сдвинули на пять лет.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 16:01:49 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220154202769/pic_fa4a7fcf54bbf2816c7ca65898bb3e6d.jpg" length="85446" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/iloveembargo/</guid>
  <title>Минсельхоз объявил преждевременной отмену продовольственного эмбарго</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/iloveembargo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр сельского хозяйства России Николай Федоров считает преждевременным отменять запрет на ввоз в Россию западных продуктов, введенный в августе 2014 года. По словам министра, снижение в результате эмбарго импорта более чем на 4 миллиарда долларов пошло на пользу отечественным производителям.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220155133794/pic_2c781d8fd7ecd967c85a0013b25cbb7c.jpg" length="34948" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/sotnikova/</guid>
  <title>Сотникова пропустит остаток сезона</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/sotnikova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Олимпийская чемпионка Игр 2014 года в Сочи в женском одиночном катании Аделина Сотникова не выйдет на лед в нынешнем сезоне. Ранее с подобным заявлением выступила еще одна российская фигуристка — Юлия Липницкая. С 23 по 29 марта в Шанхае пройдет мировое первенство по фигурному катанию. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:56:48 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220154553832/pic_ca9760439d1558e4bb03ad38194b440c.jpg" length="31228" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/goal/</guid>
  <title>Шотландцы признали гол мальчика с синдромом Дауна лучшим в январе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/goal/</link>
  <description>
    <![CDATA[Шотландские болельщики признали гол 11-летнего мальчика Джея Битти, страдающего синдромом Дауна, лучшим в январе 2015 года. За его результативный удар в перерыве матча «Селтика» с «Гамильтоном» было отдано 97 процентов голосов, а имя победителя назвал друг Битти и бывший футболист «кельтов» Йоргос Самарас.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220154120531/pic_49323c12236e9fd380253a2c7416748b.jpg" length="57856" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/izmenniki/</guid>
  <title>Производитель презервативов назвал самые неверные нации</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/izmenniki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Опубликован рейтинг самых неверных наций. Первое место в списке заняли жители Таиланда, следом за ними идут датчане и итальянцы. Согласно исследованию, 56 процентов жителей Таиланда изменяют своим партнерам. Отмечается, что многие супружеские пары в стране ведут беспорядочную половую жизнь.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/14/20150220145810013/pic_d61a3ea43a6f669217ad4c7c1aad1f14.jpg" length="65720" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/mein_kampf_republish/</guid>
  <title>В Германии впервые за 70 лет переиздадут «Майн Кампф»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/mein_kampf_republish/</link>
  <description>
    <![CDATA[Исследователи Института современной истории в Мюнхене планируют в 2016 году переиздать книгу фюрера Третьего рейха Адольфа Гитлера «Майн Кампф». Новое издание будет состоять из двух томов. Всего в книге будет более двух тысяч страниц. На первых 780 страницах будут напечатаны 27 глав написанной в 1925 году книги.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220151728112/pic_fc82ee0912ee9cf6c21ff949dec928d4.jpg" length="45410" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/vansant/</guid>
  <title>Гас Ван Сэнт снимет пилот сериала о ведьмах Салема</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/vansant/</link>
  <description>
    <![CDATA[Канал HBO заказал пилотную серию исторического сериала «Новый мир», режиссером которой выступит Гас Ван Сэнт. Сценарий теледрамы о судебном процессе над ведьмами Салема в Новой Англии в 1692-м и закончившемся казнью 20 человек, написала автор шоу «Оранжевый — новый черный» Дженджи Коэн.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:33:18 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/14/20150220144812018/pic_d803e277fe2355fa2e68e5ad599eaf55.jpg" length="81983" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/picasso/</guid>
  <title>В Испании выставили детские работы Пикассо</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/picasso/</link>
  <description>
    <![CDATA[В испанском городе Ла-Корунья открылась экспозиция «Первый Пикассо», на которой представлены одни из самых ранних работ художника. Выставка продлится до 24 мая. 59 произведений выполнены, в основном, маслом. Кроме того, зрители смогут увидеть чертежи и эскизы, сделанные Пабло Пикассо в юном возрасте.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:32:43 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220151804749/pic_4e93bf14eeaf5b816df160aa14f919d3.jpg" length="93970" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/tariffs/</guid>
  <title>МТС и «Билайн» повысят стоимость услуг</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/tariffs/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Вымпелком» (бренд «Билайн») и МТС в конце февраля изменят стоимость некоторых своих услуг. МТС с 26 февраля повысит цены на мобильный интернет внутри сети в некоторых тарифах до 50 рублей в сутки (сейчас 30 рублей), а на интернет-опции — до 350 рублей в месяц (сейчас 250 рублей).]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/13/20150220130701652/pic_60368ffdc5312242b8cee7a140266223.jpg" length="52406" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/somali/</guid>
  <title>В Сомали боевики атаковали отель с министрами и депутатами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/somali/</link>
  <description>
    <![CDATA[В сомалийской столице Могадишо атакован отель, в котором находились министры и депутаты. Террорист-смертник подорвал машину возле ворот, ведущих на территорию гостиничного комплекса, после чего в здание ворвались боевики. По данным полиции, жертвами теракта стали 10 человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:14:41 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220150800665/pic_ddf6097f13a2f0b2f03dcec582264057.jpg" length="64838" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/arhangelsk/</guid>
  <title>В Архангельске геям разрешили митинг и запретили шествие</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/arhangelsk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэрия Архангельска отклонила заявку на проведение шествия по улицам города, поданную ЛГБТ-активистами. В то же время представителям секс-меньшинств впервые разрешили публичное выступление в одном из городских парков. Организаторы акции заявили, что ждут содействия от властей в проведении акции.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/14/20150220143858075/pic_5c6419504f3466f9de047f97bc1aa27a.jpg" length="70949" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/skr20380/</guid>
  <title>В Петербурге заложили два корвета-«невидимки» проекта 20380</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/skr20380/</link>
  <description>
    <![CDATA[Закладка корветов «Ретивый» и «Строгий» проекта 20380 состоялась 20 февраля на судостроительном заводе «Северная верфь» в Санкт-Петербурге. Четыре корабля этого проекта уже введены в состав Балтийского флота и еще четыре строятся (два на Балтике и два — на Тихом океане).]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220152448210/pic_911353226e1b714cafb807fa8b518daa.jpg" length="86622" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/vesna/</guid>
  <title>Оппозиция согласилась маршировать в Марьино</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/vesna/</link>
  <description>
    <![CDATA[Организаторы оппозиционного марша «Весна» согласились провести его в столичном районе Марьино. По словам одного из организаторов шествия Бориса Немцова, донести до людей свои требования для них важней, чем место проведения акции. Лидер «Яблока» Сергей Митрохин заявил, что его партия не будет участвовать в шествии.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/15/20150220151158623/pic_20b62c5add000d877ad891084cc382fa.jpg" length="78675" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/cokeoscar/</guid>
  <title>В Голливуде появился нюхающий кокаин «Оскар»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/cokeoscar/</link>
  <description>
    <![CDATA[Уличный художник по прозвищу Plastic Jesus разместил на бульваре Голливуд статую «Оскара», нюхающую кокаин. Работа называется Hollywood's best party — «Лучшая вечеринка Голливуда». Золотистого цвета скульптура стоит на четвереньках, склонившись с трубочкой над дорожками наркотика, прямо на красной ковровой дорожке.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 15:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/14/20150220141316188/pic_71e99c84cd8179777ebbfce1cc5aaeac.jpg" length="44561" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/02/20/coolcat/</guid>
  <title>Ролик с прорвавшимся сквозь снежную стену голодным котом стал хитом в сети </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/02/20/coolcat/</link>
  <description>
    <![CDATA[Видео с домашним котом, прорвавшимся через образовавшийся у входной двери большой сугроб в надежде перекусить, стало хитом в сети, набрав за прошедшие с момента публикации на YouTube четыре дня более 1,1 миллиона просмотров. Действие снятого хозяевами кота ролика происходит в США, в одном из северных штатов.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 14:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/02/20/14/20150220142819155/pic_6373d9e88b3c33bbeb7ca944d4940246.jpg" length="28330" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
  </channel>
</rss>
